<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>笔记总目录 on chinanoahli&#39;s note</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in 笔记总目录 on chinanoahli&#39;s note</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2023 09:56:49 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>多媒体软件指南</title>
      <link>/softUsage/otherSoft/imgSoft/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 20:20:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>/softUsage/otherSoft/imgSoft/</guid>
      <description>多媒体软件指南 #  ImageMagick #  将图片以多个文件名顺序转换为 PDF 文件，并设置临时的缓存目录
当使用 Adobe Acrobat 或其他 PDF 编辑器创建 PDF 文件时，它们很可能都会强制压缩你的图片质量，并且要求必须将分辨率转换为为常见的纸张大小
而就 Acrobat 来说，如果导入了太多图片后，还会提示「文件太大，无法保存」
为了解决这些问题，你可以选择用 ImageMagick 来把图片转换为 PDF 文件， ImageMagick 不存在上述的限制
下面列出一个用例，该用例是在 Windows 下进行演示，目的是把 D:\Input 里面所有的 jpg 文件 保留原始分辨率且无损 转换为 D:\output.pdf
convert.exe -define registry:temporary-path=C:\temp -quality 100 D:\Input\*.jpg D:\output.pdf
参数解释：
 registry:temporary-path=C:\temp  把临时缓存目录设置为 C:\temp 当 ImageMagick 工作时，会为每一个输入文件都创建一个对应的临时文件 对于 Windows 来说一般是位于 %AppData% 里 如果你的用户目录所在的磁盘空间不足，可以使用本参数，指定一个别的位置
  -quality 100  指定转换的质量， 100 为最高质量
    上一级</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android 虚拟机(模拟器)</title>
      <link>/softUsage/otherSoft/androidEmulator/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 20:20:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>/softUsage/otherSoft/androidEmulator/</guid>
      <description>Android 虚拟机(模拟器) #  支持 Hyper-V 的 Android 虚拟机 #  大部分 Android 虚拟机都不与 Hyper-V 兼容，但 BlueStacks 可以，下面简述安装步骤
 进入国际版 BlueStacks 的支持页面 在搜索栏中输入 offline ，然后点击 Search 以搜索离线安装包
通常最新版为结果的第一个 找到离线安装包的下载页面后，注意描述中是否带有 Nougat ，只有带有 Nougat 的才是支持 Hyper-V 的版本 用任意 http 下载工具下载你需要的版本 32 / 64 bit 打开 CMD 并使用 cd 命令进入到储存 BS 离线安装包的目录 然后运行 BlueStacksFullInstaller_XXXX_amd64_native.exe --defaultImageName Nougat64 --imageToLaunch Nougat64 要注意把 XXXX 替换成你下载到的版本号， 根据提示完成安装，安装完成后请先退出 BS 打开 *BlueStacks Multi-Instance Manager (BlueStacks 多开管理器) * 点击 多开管理器 左下角的 多开引擎 按钮，然后选择 全新多开引擎 在弹出 选择 Android 版本 时，选择你需要的版本，然后点击 下一步 如： 安卓11 64位 根据你的需要选择虚拟机的参数，然后点击右下角的 下载 按钮，并等待下载完成 然后在把你下载到的引擎设为默认</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MacOS 使用技巧</title>
      <link>/softUsage/operatingSystem/macOS/tweaks/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 21:14:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>/softUsage/operatingSystem/macOS/tweaks/</guid>
      <description>MacOS 使用技巧 #   收录一些MacOS系统目前遇到过的问题的解决方案。
  sudo 要求输入管理员帐号的密码，输入密码时不会显示 ∙ 或 *，确保输入无误后按 enter/return 即可。
  禁用 「App」尚未针对您的Mac优化 提示 #  打开 Terminal 根据需要运行以下命令
   命令作用 命令 测试环境     禁用最佳化提示 defaults write -g CSUIDisable32BitWarning -boolean TRUE MacOS 10.14.6 (18G84) 通过   启用最佳化提示 defaults delete -g CSUIDisable32BitWarning 未测试   查看当前设置 defaults read -g CSUIDisable32BitWarning 未测试    来源： #   Apple官方介绍页面 How to suppress alert &amp;lsquo;this app is not optimized for your Mac&amp;rsquo;   修改 hostname #  本技巧可以在你的计算机名(Hostname)加入非英文字符。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第八课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson8/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 21:05:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson8/</guid>
      <description>第八课 脚的结构 #  *. 下面的参考图片，部分来自 《艺用人体结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
脚的比例简化 #  从侧面看，脚掌的长度约为一头长，把整个长度进行三等分，并在最后一部分作正方形，我们就可以得到胫骨（下称小腿骨）的连接点
 ⚠️ 在正方形末尾的地方（图中箭头所指处），小腿骨的连接点要稍微靠前一些，否则就很难画出合理的弧度
 踝关节的突点，则在正方形1/2的地方
接着，在脚跟方形的纵向上切三等分，贴近底面的一分的厚度，就是脚趾的厚度
在脚掌的前1/3处，再切一半，这就是我们脚趾头开始生长的地方，把这个点与正方形的顶点作辅助线
接着找到整只脚掌的1/2，往上连接到上一步所作的辅助线上，就可以得到后脚跟与前脚掌骨骼的分界点
而足弓前方肉垫的起点，正是整只脚掌的1/3处（图中绿线所标示的部分，中间的一个分段）
 💡 足弓：即脚掌底部凹陷的部分，靠近脚掌内侧，在外侧则不可见
 在健全的情况下，脚部常见的发力/受力点，已在上图用绿线标出
脚的结构拆解 #   💡 脚部关键红线一览
 脚踝 #  由于我们需要把脚踝跟脚跟的方块接起来，所以脚踝的底部需要被理解成方形
而从顶视图看，可以发现脚踝两边凸起的骨点大致是在脚跟方块的中间位置
从正视图看，可以发现内外脚踝有高低之分，内脚踝会比外脚踝的位置高一些
（可以参考第六课参考图「以之字形向下横移的下肢肌肉」）
胫骨的线条，可以给作画时带来很好的空间提示；同时，在画脚背的弧度时也能起到提示作用
脚跟 #  脚跟的诸多骨骼可以简化成一个类似“小猪佩奇”的头的几何形体
但是在认真观察脚跟的时候，可以发现：
从内侧（大拇指内侧方向看）看跟从内侧（小拇指外侧方向）看，脚跟的形态并不相同
从内侧看时，脚跟的头部会更小一些，而从外侧看，脚跟的头部则更宽一些
但是，为了后续理解方便，我们需要先忽略这些小的形体差异，细节可以后面再进行修正
这里只需要把脚跟的骨头理解成规则的“小猪佩奇”即可
快速上手画脚跟 #  先画好小腿的末端，然后定义出“猪鼻子”的面
连接猪鼻子与小腿根部，最后再根据需要画出侧面的面积并补全整个形体
这样就可以更好地处理一些角度比较刁钻的需求
当然，按照传统的方式同样可以轻松地画出脚跟
脚底 #  脚底的概念可以从鞋底开始思考，通过观察鞋子的设计，我们可以发现鞋尖的位置，并不是处于脚宽度的正中心
为了更好匹配脚趾的形状（大拇指和是指较长，其余三指较短），通常鞋尖都会设计得更偏向于大拇指的一侧
同时，根据前面学到的比例划分，把鞋底划分为三等分之后，我们可以发现，大拇指根部的突起骨点，正好处于1/3的位置
脚底的应用展示 #  首先，仍然是定义好脚底的透视形态，然后找到脚跟方块与“猪鼻子”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第七课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson7/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 21:05:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson7/</guid>
      <description>第七课 手的结构 #  *. 下面的参考图片，部分来自 《艺用人体结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
手的拆分 #  在这里，我们把手部拆分为三个结构，手腕、手掌和手指，而它们对于手部形态的影响力，依次递减
与手臂相同，同样是从生长的根部开始理解，对于手臂是锁骨“夹子”，对于手掌，则是手腕
掌部结构拆解 #  首先我们先从手背观察手掌，以手指根部的关节为界，就可以发现，基本上手指总长跟手掌部分的长度是差不多的
而单从手指看，还可以发现，外侧两节指节的长度，与根部一节的长度大致相当
从根部指节往外对比着看，我们可以发现，更靠近手掌的与更靠近外侧的指节比，长度会逐渐递减
 💡 参考：指甲的长度
 从宽度来看，手掌外侧的宽度与食指的长度大致相当，而手掌根部的长度则跟小拇指的长度大致相当
同时，我们还可以观察到，中指和无名指的指关节分别落在手掌方块的中间两侧
从立体空间看，可以将手腕根部的诸多骨头简化为一个较长的 软性 长方体，它的形体非常容易被手掌和前臂所影响
这样理解的话，就可以更合理地解释手腕前后的连接转折，更加容易画出合理的手部
如果在画的时候觉得不好理解的话，可以尝试在画到前臂尺骨骨点的时候，让自己强制分块，然后直接画出需要角度的手腕，最后再处理中间的连接
在观察手掌时，我们还需要注意，当我们观察手掌面和手背面时，观察到的“手指起点（或说手指根部）”其实并不是同一个点
从手背面看，我们能很清晰地观察到关节的位置
从手掌面看，我们则通常会认为手指根部的折痕才是手指的起点
所以通常情况下，我们会产生从手掌面看到的手指会比从手背面短的错觉
当我们竖直手指，并尝试将拇指向手掌一侧收拢时，可以观察到，在虎口的地方会拉出一层“蹼”
（图中方形为手掌，并未包含手指，红色线条为对应拇指骨的手掌骨）
从手掌的另一边看，当小拇指向手掌一侧收拢时，小拇指同时也会带动无名指（有些情况下甚至会带动中指）
而食指的运动状态则很少会被其他手指连带影响
上面平面图片不好理解的话，就参考本段后面的动图吧，为了科学而献身，亲自录了一小段动图
 💡 参考：“蹼”以及手指的连带运动（19.2MB，加载不了就多刷新几次）
  💡 参考：手掌面与手背面手指起点的错觉（35.2MB，同上）
 画出手掌 #  从照片到方块空间 #  首先，我们需要在照片中找到前臂的末端，即手腕处尺骨凸起的地方
接下来，我们可以用自己的手去比一比图中的的姿势，就可以大致推理处手掌与前臂大致的角度应该是如下图的样子（侧视图），要注意软性方块哪一边比较宽
同时还要注意，手掌的方块的厚度应该与前臂方块差不多
然后就可以在参考图上大致推理出手掌方块的底边与前臂方块的终点大致的距离
接下来，我们根据手部拆解知识可知，中指和无名指关节的中间，大致就是手掌方块的1/2的位置
 💡 因为这张参考照片中，手腕明显没有朝左右摆动
所以我们可以以前臂的中点作为手掌底边的中点参考
如果参考照片中的手掌有明显的摆动角度，则需要根据摆动方向进行调整
 这样我们就可以的到手掌方块的中线，以及其透视方向</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第六课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson6/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 21:05:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson6/</guid>
      <description>第六课 腿部结构拆解 #  *. 下面的参考图片，部分来自 《艺用人体结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
腿部的比例简化 #  从骨头的比例上来说，直立的成年人大腿骨的长度大约是2个头长，小腿骨的长度大约是1.5头，而脚部的高度大约是1/3个头
为了将比例简化成方便绘画的比例，我们可以从裆部的下沿开始计算，整个腿部的长度以膝盖为分界，上下各一半
 ⚠️ 这里的简化比例，下面的部分是包含脚部的高度的 ，并非只有大腿和小腿
 而从关节球大小看，跟上一节课的手臂（参照脖子）类似，腿部则是以头部作为参照，大转子处越为一个头宽度，到了膝盖则是3/4个头，到了脚踝则是2/4个头的宽度
在分析腿部的弧度起伏时，应尤其注意横截面的弧度与视角之间微妙的角度变化（难点，要多思考）
从骨盆开始 #  从身体的下班部分看，男性和女性的区别始于骨盆的长宽比
男性的骨盆相对于女性的来说，通常会更高、更窄
另外，女性的大腿脂肪相对于男性来说高很多，所以在画女性大腿的时候，可以用更圆润的线条表达，而男性则可以用更直更硬朗的线条刻画
 💡 通过控制髂前上棘是否更靠近方块的边缘，就可以间接控制角色腰部的宽度
 在不做出极端动作（如：劈叉、体操等）的情况下，大转子的位置大部分情况下，都处于骨盆方块的侧面下边沿的中点处
从之前胯部分析学到的知识，我们可以知道，大转子并未被大量肉覆盖，它是处于体表的一个骨点
所以，我们在画不同的大腿朝向的时候，可以以大转子作为参考，切大转子作大小合适的圆切面（吸管与珍珠），就可以得到大腿的顶面
 💡 在做劈叉动作时，大转子会产生一定的位移，但移动范围并不会很大
同时，阔筋膜张肌会被挤压形变得十分厉害，而臀大肌也会被拉伸开来
只有理解好这些骨头的翻转状态，才能画出令人信服的肌肉
 在画不同角度的臀部的时候，应该注意腿部的圆柱所带来的透视暗示，只有表达好了这些暗示透视的穿插线，才可能画出可信的人体
 ⚠️ 在参考一些肌肉参考模型的时候，要注意它的合理性，有没有把肌肉的挤压变形等细节做好，切忌不加思考拿来就用
 简化的膝盖（关键点） #  与手臂的处理方法类似，从大转子沿着大腿侧边作直线（可以参考髂胫束的位置），就可以找到膝关节方块的位置
在膝关节方块里面，以与大转子同侧的面作为顶面，并切出圆柱体作为膝关节的参考
在膝关节方块的正面，有髌骨（下称膝盖骨）的存在，膝盖骨可以很好地保护我们的膝盖
同样地，我们在膝盖骨的位置作一个圆点，上面作一个梯形，下面作一个三角形，就可以得到类似于肘关节的简化效果
而下方的三角形，约占胫骨的1/3，画的时候注意不要画太短
上面梯形的部分，则是骨骼相对裸露的区域，这个区域不会被肌肉覆盖
当我们拿到参考照片的时候，我们股也可以依据这些三角区域来判断膝盖的朝向
此外，与肘关节不同的是，膝关节上面的部分的方向是固定的，只有代表小腿下面的部分是可以运动的
膝关节的圆点与小腿的箭头一同运动，当小腿弯曲时，膝关节圆点和小腿箭头的距离始终不变，而膝关节圆点跟大腿梯形的距离则会被拉长
大腿肌肉 #  有了上面的骨架之后，我们就可以开始研究大腿的肌肉了
首先，有一条长条状的肌肉，它从髂前上棘绕大腿表面的弧度转进膝盖内侧，它就是缝匠肌（绿色）
 ⚠️ 这块肌肉是有一定的宽度的，这里为了演示，简化成一条绿色线了
从侧面看时，要注意不要直接用较直的点去连接</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《巴菲特教你读财报》笔记</title>
      <link>/investment/ichangtou/warrenBuffettAndTheInterpretationOfFinancialStatements/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:51:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/warrenBuffettAndTheInterpretationOfFinancialStatements/</guid>
      <description>《巴菲特教你读财报》笔记 #  损益表 #  损益表可以反映出一个公司是盈利还是亏损。
收入 #  损益表的第一行通常是指总收入，是指会计期间流入的资金重量。
销售成本 #  年度销售成本（收入成本） = 上年度存货价值（期初） + 本年度新增存货价值（期中） - 本年度剩余存货价值（期末）
毛利润和毛利率 #  毛利率 = 毛利润 / 总收入
毛利润 = 总收入 - 销售成本
毛利润 不 包括销售和管理费用、折旧费用、企业运营利息成本，它只是简单地从总收入里减去了原材料成本、制造产品用到的劳动力成本。
如果一家公司拥有持续性的竞争优势，那么它的毛利率相对同行会更高，而且也更持续。
如果一个公司的毛利率 &amp;gt;= 40% ，一般来说这样的公司都具有某种可持续性的竞争优势（护城河？），反之公司则可能处于高度竞争的行业之中。
同时行业内部竞争程度也会影响公司的毛利率。
如果行业集中度低，那么将会削弱公司的总利润率。
如果一个行业的毛利率 &amp;lt;= 20% ，那么这个行业有可能是一个存在着过度竞争的行业。
在这种行业中，没有一家公司能在同行竞争中表现出可持续的优势，处于这种行业中的公司通常都缺乏某种特殊竞争优势。
另外，营业费用过高容易削弱企业的成长动力。
从毛利润中扣除总营业费用就能知道公司是在盈利还是在亏损，这些科目都会影响公司长期的经营业绩。
营业费用 #  营业费用是公司运营过程中的刚性支出，包括研发费用、销售费用及相关管理费用、折旧费及分期摊销费、重置成本以及减值损失，还有如非经营性支出和非经常性支出等。
销售费用及一般管理费用 #  销售费用及一般管理费用通常包括人员薪酬、广告费用、差旅费、诉讼费、佣金和应付薪酬等等。
不同行业的公司，销售费用及一般管理费用的意义不尽相同，我们应该关注公司长期以来这项费用的变化。
在高度竞争的行业中，如果公司缺乏持续竞争优势，那么它的销售费用及一般管理费用在毛利率的占比之中可能会非常之高。
在具有竞争优势的公司身上，这项费用的占比通常能长时间维持在较低的水平。
如果一家公司能将此项费用在毛利率中的占比里保持在 &amp;lt;= 30% 的水平，那么这家公司一定十分优秀。
但实际上很多优秀的公司此项费用比例能维持在 30% ～ 80% 之间；另外，如果一家公司的此项费用接近毛利润（甚至是超过毛利润），那么这可公司可能处于高竞争的行业之中，且不具有可持续的竞争优势。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>投资中的常识与逻辑</title>
      <link>/investment/ichangtou/commonSenseAndLogicOfInvestment/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:51:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/commonSenseAndLogicOfInvestment/</guid>
      <description>投资中的常识与逻辑 #  20200315
最近全球股市的动荡，用黑天鹅都不足以形容了。以至于这两天有个段子说，巴菲特一生只见过四次美股的熔断，而我们在一周之内见识了两次。
很多各种预测，首先预测的结果并不代表太多东西，预测一定是有对有错的。但是这个背后的思维方式，是有意思的。
很多人并不明白危机交易的核心是什么，其实这个核心是六个字—— 常识大于逻辑 。但这句话即使讲出来，大多数人依然是听不懂的。 展开讲一讲。
1 #  曾多次获得新财富最佳策略分析师的凌鹏，曾经讲过一个故事。
2007 年 10 月，上证指数达到 6000 点以上，牛市气氛沸腾。那个时候他刚入行不久，他看到的景象是，行业内的卖方分析师出去路演的时候，很多人都是拍着桌子说两万点不是梦，然后给基金经理们讲一套黄金十年的逻辑。这些逻辑听起来真的好有道理，让人热血沸腾。
然后呢？6124 点就成了上证指数迄今为止的历史最高点，从那以后十几年都没有达到过。
一年以后，次贷危机不断发酵，到了 2008 年 10 月，上证指数一路跌到了 1700 点附近。凌鹏回忆说，其实直到 1700 点附近的时候，圈子里面的大部分分析师才真正想明白次贷危机是怎么回事，原来这个危机的破坏力这么大。当时圈子里最流行的一句话叫做，1000 点以上见一次少一次。结果呢？1664 点就成了最低点，历史大底。
如果你的投资历程足够长，相信类似的经历在在你的经验中一定不会缺少——当你以为自己真正想明白一个逻辑的时候，这个逻辑就已经过时了。
这听起来很诡异吧？这里面其实有很本质的原因。
2 什么是逻辑？什么是常识？ #  常识是独立于时间的，它是能够穿越很长时间而保持有效的东西。而逻辑往往是时间的函数，它随着时间的推移，会变强或者变弱。所以在时间线上，常识的稳定性远远高于逻辑。
打一个比方。常识好比数学中的公理。我们知道欧式几何，只有几条公理，但推导出了整个庞杂的几何体系。而逻辑有点像数学中的定理。公理和定理最大的区别是，公理不需要证明，不证自明。而定理是需要证明的。
3 #  常识就像是月亮，夜里只要你抬起头总能看到。逻辑有点像星星，很多时候你需要做大量的功课，学习星空图，坐标，甚至要借助望远镜这样的工具才能看到。
但是大部分人都偏爱逻辑，而忽略常识。就好比大部分人喜欢寻找星星，却常常对月亮视而不见。
这里有一个原因，是因为常识太容易得到。
一个逻辑的形成，是一个人经过大量的时间精力的投入，收集数据，分析调研，跟别人讨论等等，才能形成自己的逻辑。在这个过程中，往往会形成对自己逻辑的偏爱。就好比一个人自己养大的孩子，总是最亲。
常识看起来是平淡无奇的，就像路边的鹅卵石一样，谁会在路边捡鹅卵石呢？每个人都想去找一个看起来闪闪发光的宝石，看起来与众不同的东西。
所以人人都偏爱逻辑，而且越是聪明人越喜欢逻辑，因为自己创造的逻辑，包含了深深的自恋，这个自恋让人陶醉让人着迷。
于是，尽管月亮又大又圆就挂在天上，但很多人还是要去找星星。因为月亮太容易得到了，太容易被看见了，就成了被忽视的背景。
4 逻辑有用吗？ #  逻辑当然有用。芒格说投资成功的秘诀是用理性战胜动物性，逻辑思维就是运用理性的经典路径，是我们极好的工具。
但是，在某些特殊的情况下，逻辑却可能会变得不好用，比如重大危机时刻。
重大危机时刻是市场波动率急剧放大的时刻，比如最近的欧洲股市，一个月跌 30%。那这样的时刻意味着什么呢？意味着逻辑在极短的时间被兑现甚至被透支。
想象一颗遥远的，距离地球 100 光年的星星发出的光。当我们看到它的时候，我们看到的光是它在 100 年前发出的。危机时刻的逻辑就是这样的，当我们想通一个逻辑，认识到一个逻辑的时候，这个逻辑就已经属于历史了。因为市场的剧烈波动已经极快的兑现甚至透支了这个逻辑。
所以，重大危机时刻逻辑会失效。其实不是逻辑失效，本质是逻辑兑现得太快已经让我们无法把握它了。 该怎么办？这种时候，就要去寻找不会失效的东西，比如常识。
5 #  如果把逻辑兑现的速度作为横坐标，逻辑本身的强度作为纵坐标，可以分为四个象限。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>港股打新</title>
      <link>/investment/ichangtou/stockHkIpo/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:51:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/stockHkIpo/</guid>
      <description>港股打新 #  目錄 #    第一課 獨步江湖的賺錢秘籍
  第二課 打新之前，比需要做的 2 件事
  第三課 這只新股打不打
  第四課 新股攻略第一招·看推薦
  第五課 新股攻略第二招·看後台
  第六課 新股攻略第三招·看實力
  第七課 必須掌握的新股申購小技巧
  第八課 全流程實操，手把手教你新股申購
  第九課 新股上市怎麼賣？
  第十課 從蛛絲馬跡預測上市漲跌
  第十一課 三大秘籍，練就高階賣出功法
  第十二課 提升打新收益率，只需三件事
  第十三課 四個錦囊妙計，輕鬆避開打新陷阱
   第一課筆記 #  2020-04-13 #  公司上市的對於公司本身的好處 #    可以募集到大量資金，用於公司擴張和發展</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可转换公司债券</title>
      <link>/investment/ichangtou/convertibleBond/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:51:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/convertibleBond/</guid>
      <description>可转换公司债券 #  Wiki 定义 #  可转换债券，简称可转债，又作可换股债券，一种金融衍生品，它可以转换为债券发行公司的股票，其转换比率一般会在发行时确定。可转换债券通常具有较低的票面利率，因为可以转换成股票的权利是对债券持有人的一种补偿。因为将可转换债券转换为普通股时，所换得的股票价值一般远大于原债券价值。但是一旦转换成股票就有下跌风险，不再有债券保值特性。从发行者的角度看，用可转换债券融资的主要优势在于可以减少利息费用，但如果债券被转换，公司股东的股权将被稀释。
关键词概念 #    债券面值 : 固定 100 元一张
  债性 : 债券不转换成股权，可以一直维持债券，即使公司经营不善，到期也可以收回本金和利息
  股性 : 若公司经营得当，债券持有人可以选择将债券以转股比例 (确定的比例)转换成股权
  到期价值 : 可转债 到期后 可以拿到的 本金 + 利息
  常用公式 :
到期价值 = 到期赎回价包含最后一年的利息 (避税)+ 除最后一年外所有未付利息之和 * 80%减去 20% 的利息税
转股计算 = 转债面值 * 转债数量 / 转股价格
溢价率 = ( 转债价值 - 转股价值) / 转股价值 * 100%
转股价值 = 转债面值 / 转股价格 * 正股价格</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>财报分析</title>
      <link>/investment/ichangtou/stockFinancialReport/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:50:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/stockFinancialReport/</guid>
      <description>财报分析 #   《巴菲特教你读财报》笔记   目录 #    第一天 如何读懂一家公司？
  第二天 这份财报值得看吗
  第三天 读懂利润表，一个公式就够了！
  第四天 收入越大越好吗？
  第五天 成本越低越好吗？
  第六天 利润真的可靠吗？
  第七天 读懂资产负债表，从一个等式开始
  第八天 负债越少，公司越好？
  第九天 两个指标，看清公司偿债能力
  第十天 什么样的资产更能钱生钱？
  第十一天 三个要素，拆解公司运营能力
  第十二天 关系生死存亡的现金流量表
  第十三天 神奇的现金流肖像
  第十四天 财报进阶学习之道
   第一课笔记 #  2020-07-20 #  为什么读财报 #    要了解上市企业有很多渠道，但读财报，可以让我们快速了解企业的经营及财务状况</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>股票进阶</title>
      <link>/investment/ichangtou/stockMiddleLevel/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:50:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/stockMiddleLevel/</guid>
      <description>股票进阶 #  目录 #    第一天 两招判断好生意 — 活得久
  第二天 两招判断好生意 — 现金流三拷问
  第三天 现金流三拷问 — 投资环节
  第四天 现金流三拷问—运营、销售环节
  第五天 好公司 — 商业逻辑分析
  2015A; 2016E
  1H16
  YoY
  weight
    第六天 好公司 — 护城河分析
  第七天 好公司 — 盈利源泉分析
  第八天 盈利源泉是否可持续（一）
  第九天 盈利源泉是否可持续（二）
  第十天 好价格 — 金鹅估值法</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>股票初级</title>
      <link>/investment/ichangtou/stockPrimary/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:50:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/stockPrimary/</guid>
      <description>股票初级 #   课后答疑
 目录 #    第一天 迈出股票投资第一步 : 找准入市时机
  第二天 建立你的投资组合 : 合理规避风险
  第三天「好公司」投资法 : 初筛白马股
 财报披露时间    第四天「好公司」投资法 : 剔除周期股
  第五天「好公司」投资法 : 剔除基本面转坏的股票
  第六天 财务三表分析（1）如何识别收入美化
  第七天 财务三表分析（2）如何识别资产美化
  第八天 财务三表分析（3）自由现金流的重要性
  第九天 实操 : 构建你的白马组合
  第十天「捡烟蒂」投资法 : 便宜组合
  第十一天「捡烟蒂」投资法 : 便宜组合实操构建
  第十二天 实战 : 第一次「下注」买股票</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>股票初级 课程答疑</title>
      <link>/investment/ichangtou/stockPrimaryQandA/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:50:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/stockPrimaryQandA/</guid>
      <description>股票初级 课程答疑 #   以下答疑仅针对股票初级课程，请选择合适的内容进行参考。
  股票初级课程的最大目的是白马股组合与烟蒂股组合的筛选，并利用这 2 个组合来赚取市场的 平均收益 ，而非赚取超过市场平均表现的收益，如需赚取超额收益，请学习有关个股分析的股票进阶以及股票高级课！
 Q :
课程中说到以 沪深 300 与 中证 500 两个指数来判断入场时机，但这两个指数的走势，有时会出现背离。是不是可以这样理解 : 如果当前时间点只有沪深 300 符合入场时机的判定而中证 500 不符合，就只能投资沪深 300 的成份股而不能投资中证 500 的成份股呢？
A :
并不是这样理解，「 入场 」里的场是指 整个 A 股市场 ，而这两个指数虽然代表的股票处于不同的市值区间，但都可以以一定程度上反应整个 A 股市场的平均表现，所以只要其中一个指数满足入场条件判定，就可以入场了。
打个比方，假设沪深 300 是一个山头，而中证 500 是远方的另一个山头，只要其中一个山头上的花开了，都可以判定春天已经到来。
 Q :
自有房属于资产，但是这套房的还贷属于负债，怎么感觉房子的资产值跟负债差不多呢？
A :
这里需要介绍一个公式 : 资产 = 负债 + 所有者权益 。
举个例子，假如铁柱买了一套房子，总价 100 万，他首付 30 万，贷款 70 万。那么在这个例子里，100 万就是资产，而贷款的 70 万是负债，已经首付的 30 万为所有者权益。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REITs</title>
      <link>/investment/ichangtou/fundReits/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:50:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/fundReits/</guid>
      <description>REITs #  目录 #    第一天 小资金买房产，开启躺赢人生
  第二天 REITs 那么多，我该投哪种？
  第三天 世界那么大，哪里值得投？
  第四天 两步，迈入境外 REITs 大门
  第五天 优中选优，锁定好 REITs
  第六天 等待好价格，赚取高收益
  第七天 定制你的 REITs 投资计划
  第八天 找个好代购，境外房产轻松投
  第九天 选择好时机，享全球房产红利
  第十天 最新赚钱机会，你准备好了吗？
   第一课笔记 #  2021-02-22 #  REITs #   不動產投資信託（英語 : Real Estate Investment Trust，縮寫 : REIT，IPA: /ɹit/）又稱房产信托、地产信托；是一種類似封閉式共同基金，但投資標的物為不動產的投資工具。投資信託由美國國會於 1960 年創造，主要是藉由不動產的證券化及許多投資人的資金集資，使沒有龐大資本的一般投資人也能以較低門檻參與不動產市場，獲得不動產市場交易、租金與增值所帶來的獲利。同時投資人又不需要實質持有不動產標的，並可在證券市場交易，因此市場流通性優於不動產。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基金进阶</title>
      <link>/investment/ichangtou/fundMiddleLevel/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:50:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/fundMiddleLevel/</guid>
      <description>基金进阶 #    第一天 一万块，搞定全球资产配置
  第二天 三部认清一只指数
  第三天 基金那么多，要稳健，选哪只？
  第四天 选对行业更赚钱·行业指数
  第五天 100 元就能投资境外市场？QDII 基金
  第六天 预测投资收益·博格公式估值法
  第七天 指数基金那么多，怎么买才好？
  第八天 一次性搞定所有债券基金
  第九天 攻守兼备的投资利器·可转债基金
  第十天 大类资产配置·升级版股债平衡
  第十一天 波动的市场，网格助你锁定收益
  第十二天 如何利用网格策略网住收益？实操篇
  第十三天 进阶投资者的心态
   第一课笔记 #  2020-02-17 #  马考维茨有效边界模型 #    没有人可以精确算出实际投资环境的风险和收益的关系，所以就 不存在 所谓的「最佳低风险高收益」的投资组合</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基金初级</title>
      <link>/investment/ichangtou/fundPrimary/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:49:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/fundPrimary/</guid>
      <description>基金初级 #  目录 #    第一天 轻松投资，买什么能赚钱？
  第二天 开扒基金家族
  第三天 基金哪么多，要稳健，选哪只？
  第四天 基金哪么多，要收益，选哪只？
  第五天 收益 + 稳健，打败巴菲特的指数基金！
  第六天 指数基金怎么挑？3 招就搞定
  第七天 指数基金何时买？巧用长投温度
  第八天 指数基金怎么买？定投 VS 一次性投资
  第九天 指数基金怎么买？简投法 4 步走
  第十天 实操 : 如何定制自己的投资方案？
  第十一天 指数基金在哪儿买？场内 VS 场外
  第十二天 投资心理建设宝典
  第十三天 学会资产配置，更安稳第赚钱
   第一课笔记 #  2019-10-07 #  基金的概念 #    集合投资</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>隐藏的游戏笔记</title>
      <link>/game/hide/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:37:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>/game/hide/</guid>
      <description>原神 #   SteamOS 图形设置优化 抓取原神数据包的下载地址 抄作业进度 @ GitHub     隐藏的笔记目录
笔记首页</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>隐藏的笔记目录</title>
      <link>/hide/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:30:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/hide/</guid>
      <description>隐藏的笔记目录 #   这里是隐藏的笔记目录分支，有更多的个人笔记
找得到这个分支就意味着你也是懂技术的人
我不希望因为玩某些游戏，或某些观点就招来特殊对待
不喜欢就请退出本页面，不欢迎你来指指点点
  游戏笔记 投资笔记    关于许可证 #  基本全为个人笔记和个人观点，采用 CC BY SA 许可协议发布，许可协议的具体规条款请点击下方的 图片 进行查看
你可以任意修改和再分发本资料，但必须采用同样的许可证。
如有转载的资料或链接，请按照来源的许可证处理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steam 游戏疑难杂症什锦</title>
      <link>/game/steamGames/steamGameError/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 18:08:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>/game/steamGames/steamGameError/</guid>
      <description>Steam 游戏疑难杂症什锦 #  Half-Life: Alyx #  游戏总是提示:
SteamVR runtime failure! Timed out waiting for response from Mongoose. SteamVR needs to be restarted. 头显中能看到游戏标题的背景场景，但是菜单无法显示出来，且一点错误提示的 OK 游戏便会自动退出，重启串流驱动、SteamVR、Steam、电脑均无法解决
解决方案：
在 Steam 打开游戏设置，在启动参数中加入 -novid，然后再启动游戏即可
Your Diary + #  DMM JP 上的 R18 补丁: 链接 ( 仅适用于中英文版本 )
在 SteamOS 上游玩需要执行的操作 #   下载 GE-Proton7-43 ，并把它设置为游戏的兼容性工具 在 Steam 中运行一次游戏
 ( 游戏会出错，不需要担心，这一步我们只是为了让 Steam 创建该游戏的 Proton 环境而已 ) 安装 Protontricks
安装方法查考: GitHub 或 Flathub 打开你的代理软件，因为要安装的 wine 功能需要连接到外网获取</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blender 学习笔记 05 座标系、游标与原点</title>
      <link>/art/selfStudy/Blender/05.coordinateSystem.CursorAndOriginPoint/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:38:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/selfStudy/Blender/05.coordinateSystem.CursorAndOriginPoint/</guid>
      <description>05. 座标系、游标与原点 #  通过快捷键切换不同的座标系 #  在 3D 视图中，只需要按下 , 即可快速呼出座标系饼型菜单，此时你可以通过下列任一操作:
 移动光标到对应的方向，再按下鼠标左键
(光标无需在饼型菜单项上点击，当项目高亮时按下鼠标左键即可) 根据饼型菜单的数字提示按下对应的数字键(字母键上方的数字键)  来激活想要的座标系
 ⚠ 本快捷操作的饼型菜单不会列出自定义座标系
 通过 Blender UI 切换不同的座标系 #  你也可以通过 3D 视图上方的 变换座标系 工具来选择需要的座标系
不同座标系的解释 #  全局(世界座标系) #  全局座标系，也即整个场景的座标系，它不会因为对象的朝向、角度等改变而改变，原点和方向永远固定
局部 #  以每一个对象自身作为参照的座标系，会随着对象的移动和旋转等因素改变原点和方向
当我们需要直到一个对象的局部座标系的时候，我们可以先选中对象，然后在 物体属性 面板里面勾选 视图显示 &amp;gt; 轴向 即可让该对象显示局部座标系
法向 #  法向可以让我们在进入对象的 编辑模式 的 面选择模式 ，并操作对象上的某一个面时所用到的座标系的 Z 轴永远垂直与该面
 可以先点选对象，然后按键盘上的 Tab 进入编辑模式，或通过 Blender 的 UI 进入对象编辑模式
  编辑模式</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blender 学习笔记 04 场景单位、对象的选择与添加对象</title>
      <link>/art/selfStudy/Blender/04.spaceProperties.SelectAndAdd.DeleteObject/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:38:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/selfStudy/Blender/04.spaceProperties.SelectAndAdd.DeleteObject/</guid>
      <description>04. 场景单位、对象的选择与添加对象 #  场景单位 #  在上一节 变换和移动对象 中提到，Blender 的部分组合键是可以嵌入数值来实现位移和变换对象
而这个数值的单位默认是 「米」，那有没有办法可以把这个「米」修改成别的单位呢？
答案是肯定的，我们只需要在 Blender 窗口右侧的属性面板中找到 场景属性 面板，然后根据需要修改其中的 单位 &amp;gt; 单位系统 即可
对象的选择 #  与其他任何编辑类软件类似，Blender 也提供了非常人性化的 单选 、 多选 等选择对象的操作
通过 导航器 选择对象 #  在这里，先来说说 导航器 中选择对象的操作
导航器的操作相对直观，它与很多其他软件类似，提供了两种操作方式:
  通过 Shift 进行快速选择在导航器中连续排列的对象
 选择第一个需要选择的对象 按住 Shift 不放 选择最后一个需要选中的对象    通过 Ctrl 实现跳跃式多选
 按住 Ctrl 不放 逐一点击需要选中的对象    取消选择某一个对象
有时候我们需要从已经选择的多个工具中取消一些选中的对象，这时我们可以执行下列的操作
  按住 Ctrl 不放</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blender 学习笔记 03 变换和移动物体</title>
      <link>/art/selfStudy/Blender/03.movingAndTransformingObject/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:38:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/selfStudy/Blender/03.movingAndTransformingObject/</guid>
      <description>03. 变换和移动物体 #  移动物体 #  使用 Blender UI 上的按钮 #  在 Blender 视图左侧找到并点击进入 移动 模式，此时再点击任何物体，Blender 将会以物体的「原点」为基准，显示一个可操作的三轴操作杆(操作杆的末端为箭头状)，这时我们只需要用鼠标按住其中一个轴并在其轴向上拖移，即可在此轴上移动物体
细心的小伙伴可能会注意到，在任意 两条轴的中间 ，还会有一个带颜色的小方格
只需要拖动这个小方格就可以在 这两条轴所形成的平面上 任意移动物体，而不再受单一轴向的影响，注意观看下图方块的三轴座标变化
通过快捷键移动 #  在用鼠标点选物体之后，再按下键盘的 G 键，物体便会跟随鼠标的光标进行移动，当移动到合适的位置之后，按下鼠标的左键，即可确认物体当前的位置，若要中途推出移动物体的操作，只需要按下键盘的 Esc 键或 鼠标右键 即可
让物体在指定轴向上移动 #  如果需要让物体仅能在 X 轴上进行移动，则可以使用下列的快捷键操作:
 按下键盘的 G 键，进入物体移动模式，此时物体可以随着光标任意移动 因为是需要把物体限定在 X 轴上移动，所以此时我们继续按下键盘的 X 键  这时候再移动光标，我们就能发现，物体仅能在 X 轴上改变位置
(其他轴也是同理，需要锁定在 Y 轴，则按 Y)
让物体在某两轴组成的平面上移动 #  假设我们先在需要把物体锁定在 X 和 Y 轴所组成的平面上(也就是说 Z 轴座标不变)进行移动的话，我们则可以通过:
 按下键盘的 G 键，进入物体移动模式 按下快捷键  Shift + Z 来锁定物体的 Z 轴座标  这时候再移动光标，我们就能发现，物体仅能在 X 和 Y 轴所组成的平面上改变位置</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blender 学习笔记 02 观察对象</title>
      <link>/art/selfStudy/Blender/02.observeObjects/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:38:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/selfStudy/Blender/02.observeObjects/</guid>
      <description>02. 观察对象 #   以对象为中心旋转  按住 鼠标中键 不放并同时进行拖拽，这时观察者视角将会以对象的「原点」(在这里暂且称为「原点」，因为这个点用户可以根据自己的需要而改变位置) 当打开了 模拟3键鼠标 设置后，可以以「按住 Alt 不放并对画面进行拖拽」代替此操作 在 漫游器 上点击 鼠标左键 不放并同时进行拖拽     以对象为中心旋转
 漫游器
        平移视角  按住 Shift 不放并同时进行拖拽 以 鼠标左键 按住 移动视图 按钮不放并向需要的方向移动     平移视角
 移动视图 按钮
        视角推拉  向前滚动 滚轮 以拉近对象，向后滚动 滚轮 以推远对象 以 鼠标左键 按住 缩/放视图 按钮不放  向屏幕上方移动光标以拉近对象 向屏幕下方移动光标以推远对象       视角推拉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blender 学习笔记 01 下载与偏好设置</title>
      <link>/art/selfStudy/Blender/01.downloadAndBaseSettings/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:38:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/selfStudy/Blender/01.downloadAndBaseSettings/</guid>
      <description>01. 下载与偏好设置 #  如何下载 #  下载 Blender 可以到其官网，也可以直接到国内的阿里云镜像站下载
下载完成后，运行安装程序，并按照提示安装即可
偏好设置 #   以下的笔记，基本上是以 Blender 自带的 简体中文 翻译版本的作为对象记录，必要时会同时提及该项目的英文原名
 第一次打开 Blender 时，默认为英文UI，我们首先需要在顶部菜单 Edit &amp;gt; Preferences&amp;hellip; 打开 Blender 偏好设置 (Blender Preferences) 窗口
界面 (Interface) #  然后在左侧的窗格中找到 界面 (Interface)，并在右边的窗格中找到 翻译 (Translation) &amp;gt; 语言 (Language)，把它从**English (English)** 改为 **Simplified Chinese (简体中文)**
假若你在高分屏中使用 Blender，你可能会觉得 Blender 的UI及字体很小，你可以把 显示 &amp;gt; 分辨率缩放 调整得大一点，此值默认为 1.0
在 Blender 每次启动时，都会自动显示 启动画面，你若不需要启动画面，可以同时将 显示 &amp;gt; 启动画面 取消勾选
在 翻译 中，有一个名为 新建数据 的选项，它会导致某些插件出错，所以这里它关掉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第五课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson5/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:19:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson5/</guid>
      <description>第五课 手臂结构拆解 #  *. 下面的参考图片，部分来自 《艺用人体结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
开篇唠嗑 #  画的时候，要尝试理清思路，不要无脑地进行复印机临摹
只有尝试去自己解释所画的内容，才能发现自己不懂的部分，解决这些问题才会有进步
手臂的长度与粗细 #  适用于大部分不同年龄段人体的比例：
当人在自然直立的状态下，手肘的位置大约在腰的1/2的位置
而手腕大约在胯部方块空间的底部（裆部底部）差不多的位置
而手臂的粗细则可以以肩关节球作为参照：
成年人的手肘关节球大约为肩关节球的3/4大小，而腕部这是2/4大小
简而言之，从手臂往下走，每个关节大约递减1/4
而小孩的关节球递减程度，较于成年人的则相对小一些，在画小孩的时候可以适当进行调整
 ⚠️ 肩关节球的大小，请参照「第三课 头颈肩与胸腔的连接」，应该与颈部差不多的大小，而不应该参照照片中三角肌的大小
  💡 如何才能把人画得强壮？
在设计强壮的角色的时候，应该注意他身上各个关节球的比例，不能只强调某一个部分，否则看起来的效果就会不协调
 手臂的核心支架 #  手臂的核心支架分为三部分：
 锁骨和肩关节球 上臂 前臂  锁骨和肩关节球 #  承接第三课，我们可以知道，锁骨转折的部分正好位于肩关节球的1/2处
而锁骨“夹子”转到背后时，“夹子”的线条对应的是肩胛骨轮廓的边缘线，而不是真正肩胛骨上斜着长出来的“骨棒子”
这是因为肩胛骨上的两根“骨棒子”本身的角度是斜向上方的，它的生长角度容易造成我们对于透视方向的误判
当手抬起的时候（比平举的程度更大时），锁骨也会跟着抬起
因为胸大肌和背阔肌在手臂上有连接点，所以它们都会受到手臂抬起的拉扯
要把抬起手的人体画得更合理，就必须把锁骨“夹子”理解透彻
可以观察以下GIF，看手臂抬起来时，锁骨和肩胛骨是如何运动的
抬起手臂时，要注意肩胛骨的角度，肩胛骨会被带动而外翻，但其形状不会改变（下图里蓝色的角）
锁骨除了可以抬起，稍微进行转向，例如手臂往前举，或收到背后时的动作
 💡 一共四个锁骨与肩胛骨结构与动态的参考3D视频
失效请联系：chinanoahli#outlook.com
百度云连接 提取码：waym
 在处理胸腔肌肉之前，可以给锁骨加上对应的体积，最后再加上肌肉，就可以让画面看起来更扎实
而肩胛骨上斜着长的“骨棒子”，则是斜方肌的生长点
为了画好手臂抬高时胸腔的肌肉，我们首先要找准胸腔的1/2截面线，这条线对应的是胸腔方块空间的1/2线
以这条线作为参照，才能更好地找出胸大肌和背阔肌的位置</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第四课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson4/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:19:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson4/</guid>
      <description>第四课 躯干的整体连接 #  *. 下面的参考图片，部分来自 《艺用人体结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
开篇唠嗑 #  在我们拿到任何人体教程，看到里面的简化的人体时，我们需要思考教程这样简化的意义在哪里，而不是拿来就用
只有真的理解了教程作者为什么要这样简化，才能活用这种简化模式
我们在学习肌肉的时候会发现，在人体“动区”的肌肉，往往会因为人物的动态而产生较大的拉扯、挤压和变形
如果我们用死记硬背的方式去学习人体，那么我们就会难以在不同的动态上表达应用好学到的知识，更不用说进一步进行风格化
腰部 #  腹直肌和腹外斜肌 #  从比例上来看，结合之前学到的知识，我们来分析一下人体躯干骨骼的侧视图
可以发现，头部的侧面宽度跟胸腔以及骨盆的侧面宽度其实是差不多的
而头骨的高度和骨盆的高度也相似
颈椎的长度跟 胸腔下方到骨盆 之间这段距的长度离差不多
而人在自然直立的情况下，脖子和腰都会有一定程度上的自然弯曲，如果在画站立角色的时候忽略这些自然弯曲，画出来的角色就会变成死板的“人棍”
当角色向前弯腰的时候，身体正面的肌肉（如腹肌等）就会受到挤压而鼓起
当角色挺胸时，身体正面的肌肉则会被拉伸，从而变得更平坦
在这里我们可以把脊椎理解成一根软管，通过生活常识，我们可以知道，软管的每一个圆切面在不同角度下观看，它的边缘所表现出来的弧度并不一样
假设脊椎是一根可以扭动的软管，我们就可以想象，当脊椎在扭动的时候，上面的圆切面的弧度同样会跟小广告里面的圆切面产生一样的变化
由此可以推理出，在绘画人体时，不同朝向的体块，它们横截面的弧度都不尽相同，只有正确地表达出了这些横切面的弧度，才能画出更加立体的人体
对于“腰”的理解，我们可以将它理解为 胸腔下沿到骨盆上沿的这段距离，在实际的人类身上，这部分区域其实是比较短的（春哥原话「只有一个鼻子那么短」）
而这部分区域，基本上都被腹外斜肌覆包裹住
同时我们还需要注意，其实腹外斜肌的“硬度”并不高，在男性角色作出左右弯（侧）腰的动作时，往往会有一边会因为受到胸腔和骨盆的挤压而突出，而另一边则会绷得比较直
而女性的腹外斜肌则比较小，就算左右弯（侧）腰的时候也不会被挤压突出
平常，我们看到的“XX块腹肌”描述的其实是腹直肌
腹直肌的分块数可以是8块，也可以是6块，这与人的锻炼方式有关，“腹肌”的块数并无固定值，合理即可
上述两块肌肉，可以参考上一节课笔记的参考图：躯干正面的主要肌肉和体表标志
从照片到方块空间 #  与画头部和胸腔时一样，我们首先可以用两条弧线（或圆）大致标记出照片中模特的胸腔和胯部的位置（配合负型可以让抓型更准确）
紧接着我们需要根据照片里面提供的信息，如裤头、皮带以及衣服下摆的弧度等，画出腰部的横截面
 ⚠️ 在找腰部结束的地方时，应该参照照片肚脐眼的地方，而不是裤头的位置，裤头的弧度仅仅作为透视参考
同时在利用裤头位置的时候，我们还需要注意分析照片中的角色是否有“好好穿裤子”，如果裤头的位置穿得比较歪，那就不能用作透视参考
 然后还得找到胸部和胯部的中心线
最后再根据中线和透视原理补全方块空间即可
胯部 #  胯部拆解 #  在春哥的课中，春哥将骨盆的顶部定义在肚脐眼所在的平面上，而不是一般人体教程中的髂前上棘或骨盆了后面股沟的位置
在骨盆正面，连接髂前上棘和耻骨，可以得到一个“U”字型的结构
在骨盆后方，连接髂嵴上沿和中间的凹陷，也会得到一个“U”字型的结构，这个结构一般很少用到，除非你要画米氏菱形窝
回到骨盆前方，从方块左右两侧的1/2点往下画弧线，就可以得到大腿根部关节球的位置
而这个关节球，是一个可以被挤压变形的软性球体
 骨盆结构*</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第三课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson3/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:19:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson3/</guid>
      <description>第三课 头颈肩与胸腔的连接 #  *. 下面的参考图片，大部分来自 《艺用人体结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
了解脊椎和胸腔 #  为了更好地理解脊椎，我们需要把脊椎拆分为4部分
  脖子的部分，属于可动区域
  胸椎的部分，属于不可动区域
  腰椎的部分，属于可动区域
  骨盆的部分，属于不可动区域
  这里的 可动 / 不可动 区域是指那一段骨骼在人体摆出不同动态时会不会发生大幅度的 形变 或 转向 
从侧视图来看，在比例上，我们可以把上胸腔以上的比例简化成：
   部位 头部 颈椎 胸腔     高度比值 1a 3/4a 1.5a   宽度比值 b &amp;mdash;- b     ⚠️ 脖子长度的误区
有些画手习惯把下巴到胸腔的距离算作是脖子的长度，其实这认知对分析人体比例会造成很大的负面影响
因为如果参考对象抬头或者低头的时候，下巴到胸腔之间的距离是会 改变 的，这是一个无法量化的不确定项</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第二课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson2/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:19:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson2/</guid>
      <description>第二课 五官结构和运用 #  从头骨开始 #  在描画五官之前，我们需要先注意到头骨上不同性别、年龄之间不同的比例以及风格化的骨性特征的差异
如果头骨的基础画得不对，那么后面的塑造就算再怎么调整五官的风格，都无法画出理想的造型
基础辅助线 #  为了不把五官画歪，我们还需要合理利用辅助线
这两条辅助线始于眉毛的中点，并根据五官和面部的起伏，平行于面部中线，终于两边的嘴角
而贯穿眼角的直线，有助于我们理解两边眼睛以及更为凸起的鼻梁骨的透视状态，从而让我们更不容易画错
它们也能帮助我们控制嘴巴的宽度，从而避免在绘画时，把嘴巴画得过宽
眉毛 #  眉毛比眼睛更重要？！ #  眉毛不仅可以在暗示头部空间结构的方面起到巨大的作用
而且在表情方面，因为我们的眼皮被 枕额肌 所带动，所以眉毛的动作区域会比眼皮更大更夸张
*. 《艺用表情结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
眉毛的形状 #  现实中的人类的眉毛前段与末端的生长趋势并不一样的
一般来说，前端往上生长；到了末端则转而向下生长
在设计眉毛的造型时，我们可以把眉毛拆分为三块区域来设计
（下图为角色左侧眉毛的简化）
在画眉毛的时候，我们应该要注意头部的透视关系
眉毛贴合在眉弓上生长，而眉弓是有弧度的，我们应该重视眉毛是否已经转到看不见的角度里面去，避免画出破坏透视关系的眉毛
利用“中字练习法”快速把握眉毛的透视感 #  平常练习的时候，可以先简易地画出一个“中”字形的透视空间（三庭里面的中庭以及中线）
然后画出眉弓以及两边的透视收缩效果，以此达到快速练习的目的
眼睛 #  “眼黑”的部分 #  我们首先要明白眼珠是一个球体，而眼黑的部分则是一个贴在这个球体上面的圆
因此，在练习不同角度的眼睛形态的时候，我们可以通过在有经纬线的球体上，画出符合经纬线所组成的方格的圆形
实际作画时，还需要注意瞳孔的实际位置
瞳孔的位置并不在眼黑凸出来的部分，它所在的位置会比上面画的圆形的面要低一些
所以在画眼睛特写的时候应该注意给瞳孔的位置做出适当的偏移
眼皮的部分 #  眼皮可以理解成一片树叶（基本款，也会有接近圆形、菱形等形状的眼皮组合）贴合在眼球上
它同样会因为在不同的观察角度呈现出不同的透视形变
同样地，我们可以利用上面在球体上画圆的方法来练习眼皮在不同观察角度下的形变
眼睛草稿的作画流程 #  除了先画出球体和参考的十字线以外
为了更好地定位，作画时可以先定出两侧眼角的位置</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krenz 基础透视与结构 第三课</title>
      <link>/art/krenzArtwork/perspective/lesson3/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 10:37:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/krenzArtwork/perspective/lesson3/</guid>
      <description>第三课 #  角度控制 #  如何分析像下图一样，随机角度堆叠的立方体：
先简单根据图中的信息，描画一下立方体的轮廓并建立顶视图
这时候就可以发现，除了盒子A，其他立方体均与地面角度相异
当根据地面与盒子A延伸线条找到消失点时，可以发现，两者之间的消失点在同一条水平线上而且相互重叠
用同样的方法延伸盒子B的线条时就会发现，虽然盒子B的消失点，与盒子A和地面的消失点不重合，但仍然落在同一水平线上
接着分析纸片C和盒子D，可以印证上面一次分析说得的现象
尽管立方体的角度各异，但只要它们在同一个平面（或说与该平面产生关联，如：叠放在该平面的某处），它们的消失点必然落在同一水平线上
但是，假如将这个结论直接套用到作画中，就很容易造成「如果画面中的物体太多，要给透视检查时需要大量辅助线，让画面变得混乱不堪」的毛病
 ❓ 是否存在更简单的办法，用一个已知角度的立方体推理出其他角度的立方体呢？
  💡 在画平面图形时：
可以利用连接对角线得到正方形的中点，从而找到平分正方体的十字线，然后通过连接每边的平分点来获得旋转 45° 以后的正方形
  💡 将此方法应用到带透视的任意立方体中，即可将该立方体旋转 45°
  💡 在实际作画中，只要应用上面的窍门，找到一块大致是正方形的地板，就可以构建出不同角度的物体
  利用透视临摹带景画作的步骤简述 #  优先找到画面中最容易还原出立方体的物品并还原成立方体，再依据立方体推理出其他物品
视平线、地平线、水平线 #  三种「线」概念的差异 #    在一般情况下，人观察物体，物体一般与地面平行
保持物体和人眼的相对位置不变，把物体往上抬，就会发现地面的透视还在原本的位置不变，但物体的透视往上抬了
可见，通常情况下，我们一般采取平视的角度观察世界、画画，所以很多教学里面的视平线和地平线的两个概念经常混用
为什么说不要纠结于「视平线」、「地平线」 #  在Krenz这边的教学体系中，练习透视时都推荐先徒手画出想要角度的平面，而不是像传统美术教学一样，先定义出视平线或地平线
因为如果像传统美术教学一样，先定义好视平线或地平线的话，就会很容易会绕进「定好了视平线、地平线和消失点之后，无论如何都没办法将物体画成是想要的角度」的情况
这是因为只要确定了地平线、视平线和消失点之后，物体的角度已经被确定，是没办法旋转角度的
 可以结合上面「角度控制」小节进行理解
 所以，为了破除这种惯性思维，会比较推荐先徒手画一个自己想要角度的平面或者立方体（通过物体来隐性地定义视平线、地平线的存在），再进行透视检查并进行纠正，但又不至于陷入传统美术教学的「无法转角度」的怪圈之中
另外，如果形成了「先有视平线、地平线」这种惯性思维，就会难以理解浮在空中的任意角度的立方体（第一节课中称为浮空方块，下同）
浮空方块本质上是一个在任意角度平面（与地面不平行）上的立方体，浮空方块只遵照它所在的平面的透视规则，并不遵循原有地面的透视规则
 这里可以参考穿透美术教学书籍中的 「斜面（斜坡）透视」 进行理解，要深刻地理解为什么斜面与地面上的物体的透视规则并不相同
  在理解了「斜面（斜坡）透视」后，就可以明白：浮空方块透视与斜面透视的差异在于「浮空方块所在的面比『斜坡』的角度更加自由」
  💡 简单总结成一句话：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krenz 基础透视与结构 第二课</title>
      <link>/art/krenzArtwork/perspective/lesson2/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 10:36:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/krenzArtwork/perspective/lesson2/</guid>
      <description>第二课 #  空间中的座标系 #   💡 在做透视临摹或练习时，不应过份关注角色的动作，很多画作里角色的夸张动作背后其实属于画面构成的范畴，动作是为画面的表达服务，并不适合拿来练透视
‼️ 先练好透视，再考虑动态
  ❓ 很多画手在画人体立绘的时，在画完人体动态之后，会产生无法确定背景（的地面）该如何画的情况
造成这种情况很大一部分原因是因为，在构建画面时，画手并没有注意角色本身与背景（的地面）的关系
 如何通过透视构建画面 #  在临摹练习时，可以尝试给作品画面先建立好三视图，以辅助画面的分析
然后优先画出地面，再利用地面的座标根据三视图，构建出画面
 💡 在画好地面后，可以先找到任意一个关节（画面元素的转折点）的位置，然后逐步将关节链接起来
 通过这种「麻烦」的画法，可以轻松地调整角色的姿势以及角度变化
因为只要你能大致想象出关节的位置，通过地面引出的三维座标系定位，就可以画出任意姿态的角色而不至于出太大的问题
而如果要调整画面角度，只需要将既有的地面进行旋转即可，之后的作画顺序是完全一致的
完成基本的角色动态后，再利用平常临摹和画画的经验对画面进行补全，最后找照片或者其他画作素材作为参考，补全和修正细节
透视收缩规律探讨 #   💡 下列所有讨论：
 以立方体投射到平面画面上的图形特征形为讨论对象，并非指立方体在空间中的特征 以日常观察得到的经验总结，比例均为目测计算，并非精准的数学计算 总结的数据可作参考记忆之用   假设摄像机从平视的角度分别拍摄 0°、22.5°、45°、67.5° 的立方体
 🔘 上视图
 🔘 侧视图
       那么画面中的立方体应该和下图一样
可以观察到，45° 的立方体左右两个面的宽度相同，左右两个面的透视收缩相同（上下轮廓的斜率相同）
轮廓线的斜率 #  将 45° 的立方体左右两个面的透视收缩与 22.5°、67.5° 的立方体对比，就可以发现：
 「22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux 常用命令</title>
      <link>/softUsage/operatingSystem/linux/commonCommands/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:54:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>/softUsage/operatingSystem/linux/commonCommands/</guid>
      <description>Linux 常用命令 #   上一级
笔记首页</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux 常用技巧</title>
      <link>/softUsage/operatingSystem/linux/tweaks/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:54:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>/softUsage/operatingSystem/linux/tweaks/</guid>
      <description>Linux 常用技巧 #  一条命令调整文件与目录的权限 [1] #   背景:
偶尔会接受到来自 Windows 系统的目录与文件，但是这些文件的权限经常全部都是 0777，这是让人难以接受的
以前会考虑写个脚本来遍历目录调整权限，但是脚本都没有保留，所以这次就直接谷歌了
 有两个办法：
  通过 find 命令
# for directories find /path/to/dir -type d -print0 | xargs -0 chmod 0755 # for files find /path/to/dir -type f -print0 | xargs -0 chmod 0644   通过 chmod 命令本身的参数控制
chmod -R u+rwX,go+rX,go-w /path/to/dir 这里主要是用到了 -X 参数，这个参数可以为 目录 自动加入 可执行 权限
但是对于文件，它会检查文件是否符合下列条件，只有符合条件的文件才会被赋予 可执行 权限
  文件本身是 可执行文件</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>页面施工中</title>
      <link>/softUsage/operatingSystem/windows/componentsAndServices/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:53:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>/softUsage/operatingSystem/windows/componentsAndServices/</guid>
      <description>页面施工中 #   上一级
笔记首页</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DISM 命令速查</title>
      <link>/softUsage/operatingSystem/windows/dismCommands/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:53:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>/softUsage/operatingSystem/windows/dismCommands/</guid>
      <description>DISM 命令速查 #   请注意将映像文件 \WIMFilePath.wim 、和挂载路径 \MountPoint 按照你的实际情况修改
请注意将 &amp;lt;Package.Name~xxxxx&amp;gt; Package包名按照实际情况修改
{ | } 代表可选项目，如 Package.{cab | msu} 可被展开为 Package.cab 或 Package.msu
 挂载/卸载 保存映像 #   挂载映像  Dism /Mount-Image /ImageFile:\WIMFilePath.wim /Index:1 /MountDir:\MountPoint 清理映像SP更新包备份文件  Dism /Image:\MountPoint /Cleanup-Image /SPSuperseded /HideSP 清理映像WinSxS  Dism /Image:\MountPoint /Cleanup-Image /StartComponentCleanup /ResetBase 最佳化映像  Dism /Optimize-Image /ImageFile:\WIMFilePath.wim 保存并卸载映像  Dism /Unmount-Image /MountDir:\MountPoint /Commit 映像编辑 #   导出映像其中一个index  Dism /Export-Image /SourceImageFile:\SourceWIMFilePath.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从Wim映像文件中启动Windows</title>
      <link>/softUsage/operatingSystem/windows/wimBoot/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:53:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>/softUsage/operatingSystem/windows/wimBoot/</guid>
      <description>从Wim映像文件中启动Windows #   参考来源：Fadeer的日志
  这里只简述步骤，具体原理可能以后补充，也可能不会补充
如需要了解原理，请参考Windows Image File Boot (WimBoot)
若此链接失效，请直接在Microsoft Lean中搜索wimboot即可
  这里的例子会将Wim映像文件单独放到一个分区中，这个分区会被设置为恢复分区，默认情况下，不会显示在 Explorer 中
 准备用于WimBoot的映像文件 #  默认情况下，微软提供的安装光盘中的系统映像是不可以直接用于WimBoot的
我们需要先从安装光盘中找到 X:\sources\install.wim 文件，并将它复制到任意可读写的路径中
然后在控制台中利用 Dism 命令将需要的映像导出为可以WimBoot的映像，注意，按需选择对应的 Index 即可
Dism /Export-Image /SourceImageFile:\SourceWIMFilePath.wim /SourceIndex:1 /DestinationImageFile:\DestinationWIMFilePath.wim 在导出对应的映像之后，推荐进行以下的操作（非必须）：
 移除系统自带的 WinRE 环境，以减小映像文件体积
对应的文件在 MountPoint\Windows\Windows\System32\Recovery\winre.wim 按需加入语言包、.Net3.5、IE、补丁等 对映像进行清理并最佳化，以减小映像文件体积
参见DISM命令速查  得到基本映像之后，我们还需要给加入WimBoot支持
Dism /Export-Image /WIMBoot /SourceImageFile:\SourceWIMFilePath.wim /SourceIndex:1 /DestinationImageFile:\DestinationWIMFilePath.wim 准备好映像之后，我们可以通过以下的命令对映像进行检查
Dism /Get-ImageInfo /ImageFile:\WIMFile.wim /Index:1 若正确无误，返回中应包含 WIM Bootable : Yes 或 WIM 可引导: 是 字段</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 常用技巧</title>
      <link>/softUsage/operatingSystem/windows/tweaks/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:53:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>/softUsage/operatingSystem/windows/tweaks/</guid>
      <description>Windows 常用技巧 #  修复文件或路径无权访问的情况 #  我曾经在我电脑上用两个不同的硬盘安装了相同版本的 Windows 10 系统，并且使用了一个相同的用户名 chinanoahli
但是不久后，我发现，每次当我换不同的硬盘启动时，系统完成用户账户登录并进入桌面后，总会提示 某分区的回收站损坏
起初我不以为意，认为是不同系统的用户UID不一样，所以造成了这个盘的回收站出现了一些问题
所以我总是根据系统提示，把该盘符里面的回收站重建
但是渐渐地，我发现事情不太对劲，这个盘符出现了以下情况
 应用程序可以创建文件却无法写入
例如：用 OBS Studio 录屏，生成的文件始终是 0 KB 大小 应用程序无法读取文件
例如：用 VLC Player播放某些mkv文件，VCL总是提示文件无法读取，可能是权限问题  经过长时间搜索无果后，偶然看到了cfan上的一篇文章，才确定是 盘符根目录的权限出错 所致
因为盘符根目录是它里面所有子目录的父目录，所以 盘符根目录 的权限出错将会被继承到所有的子目录中，但是你在Explorer中却不能看出问题所在，而且一般来说，也不能一下子就想到竟然是 盘符根目录 的权限出现了错误
为了修复这个错误，你可以通过拥有 管理员权限 的终端运行以下命令解决：
takeown /f X: /A /R /D Y :: ^ 将 `X` 改为你出错的盘符 禁用新网络位置提示 #  当电脑连接到一个新的网络环境时，Windows 总会提示：
想要允许你的电脑被此网络上的其他电脑和设备发现吗? 我们建议你在家庭和工作网络而非公共网络上启用此功能。 Do you want to allow your PC to be discoverable by other PCs and devices on this network?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>矮人要塞个人研究 02 游戏安装</title>
      <link>/game/howToDwarfFortress/02.gameInstallation/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:45:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>/game/howToDwarfFortress/02.gameInstallation/</guid>
      <description>游戏安装 #  游戏下载及安装 #  矮人要塞兼容 Windows / Linux / Mac 系统，且有各个平台 Legacy / SDL 两种不同的版本。
这里主要以Windows平台进行演示，Linux以及Mac系统以后有空再安排。
如果使用原版来自行安装插件的话，研究所需要的时间会比较久。
所以这里采用了矮人要塞Wiki推荐的直接使用懒人新手包 (Lazy Newb Pack，简称 LNP)的方式安装游戏。
Windows版本的LNP由玩家PeridexisErrant进行维护，LNP的发布原帖见这里，下载页面见这里。
LNP可以快速更改游戏本体的各项参数、一键切换游戏图形包，也可以方便地加载第三方插件，可以说是十分好用。
在撰写本页面的时候，LNP最新版本为0.47.05-r06对应原版游戏的0.47.05版本。
该版本的LNP包含的内容如下：
游戏本体和游戏启动器
 Dwarf Fortress 0.47.05 PyLNP 0.14a  DFHack 插件加载及管理器 0.47.05-r3 (includes Stonesense)
 TwbT 0.47.05-r3  游戏插件
 Announcement Window v1.2b Armok Vision v0.21.0 DF Story Maker 1.0 Dorven Realms R1 Dwarf Mockup 1.2.0 Dwarf Portrait v2.1.0 Dwarf Therapist v41.2.2 Isoworld 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>矮人要塞个人研究 01 游戏简介</title>
      <link>/game/howToDwarfFortress/01.gameIntroduction/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:42:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>/game/howToDwarfFortress/01.gameIntroduction/</guid>
      <description>游戏简介 #   《矮人要塞》（英语：Slaves to Armok: God of Blood Chapter II: Dwarf Fortress，全名“亚莫之奴：神与血第二章：矮人要塞”）是兼有经营模拟和roguelike特征的独立制作游戏。游戏为免费软件，在2002年开始开发，2006年alpha版释出，之后每隔2~3年有较大的更新。制作人是塔恩·亚当斯和札克·亚当斯兄弟，两人只靠玩家的捐款过活。游戏用特定算法随机产生奇幻世界，玩家控制一群矮人建立一个地底要塞，或是控制一个人物在这个世界中游荡。评论家对游戏的极端复杂度和衍生玩法给予正面评价，但对其难度反应不一。此游戏是我的世界的重要灵感来源，并在2012年被选入纽约现代艺术博物馆的电玩史展出。
游戏使用延伸ASCII图象作为界面，但玩家可以用简单的图案取代之。游戏是开放的，没有特定目的。在开始玩之前，程序会先必须产生一个有海洋、陆地、气候、生物相、历史、人物的地图。要塞模式让玩家在地图上找一个地点建立要塞，对抗自然环境和敌人，创造财富，并照顾矮人的食衣住行育乐。每个矮人有自己的个性、宗教、性向、体质、偏好、和工作技能。冒险模式是回合制的roguelike角色扮演游戏，玩家在这个世界中自由探索、交易、接受任务，甚至可以去参观要塞。战斗过程包括解剖学细节，可以刺穿各个内脏、挫伤脂肪、割断血管造成失血、或砍断四肢。
在矮人要塞之前，塔恩·亚当斯做的是“亚莫之奴：神与血”，是一个等角立体的游戏。到2004年，游戏太难维持，亚当斯把重心转到矮人要塞。亚当斯称矮人要塞是他的毕生事业，并在2011年说游戏的1.0版可能要再过20年才会完成，而且就算到那时候他也会继续开发。矮人要塞有一群小众支持者和活跃的网络社群。因为游戏没有最终目标，几乎每一场游戏最后都会灭亡，所以社群中有个非官方的口号：输了才好玩（losing is fun）。
2019年为了酬医疗费，官方推出了一个有图装的版本在Steam上贩售。
&amp;ndash; &amp;ndash; 维基百科 2022-05-08
  游戏画面截图 #    原版游戏画面
        使用了Tergel图形包后的游戏画面
         上一级
笔记首页</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows on Deck 使用笔记</title>
      <link>/game/steamDeck/winDeckNotes/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:21:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>/game/steamDeck/winDeckNotes/</guid>
      <description>Windows on Deck 使用笔记 #   本篇只涉及 Windows on Deck 的使用
如果需要在 Steam Deck 上使用 SteamOS 的相关信息，请点击这里
 官方资源快速链接 #  Windows驱动点此跳转 #  安装顺序(请参考下列文件名)：
 APU驱动程序
APU_XXX.zip
Aerith Windows Driver_XXX.zip Wi-Fi驱动程序
RTLWlanE_XXX.zip 蓝牙驱动程序
RTBlueR_XXX.zip SD读卡器驱动程序
BayHub_SD_STOR_XXX.zip 音频驱动程序  音频驱动程序1
cs35l41_XXX.zip 音频驱动程序2
NAU88L21_XXX.zip    Windows第三方驱动 #   手柄驱动部分(下列地址均为项目本体GitHub链接，可能需要翻墙)  ViGEmBus
专为各种手柄设计的Windows内核驱动 HidHide
对游戏隐藏指定的某个手柄插件 DS4Windows
可以将任意型号的手柄伪装为PlayStation手柄或者Xbox手柄
必须搭配ViGEmBus使用，建议同时用HidHide隐藏自带的手柄 Steamdeck WIndows Controller Driver (SWICD)
第三方手柄驱动
*. 暂时未知是否必须    Windows系统游戏体验提升小工具合集 #    Borderless Gaming</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SteamOS 使用笔记</title>
      <link>/game/steamDeck/steamOSNotes/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:21:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>/game/steamDeck/steamOSNotes/</guid>
      <description>SteamOS 使用笔记 #   本篇只涉及 SteamOS (ArchLinux) 的使用
如果需要在 Steam Deck 上使用 Windows 的相关信息，请点击这里
 首次开机无法更新 #   这个方法可以解决更新卡 正在安装 / Installing 或 剩余1秒 / 1 second remaining
需要一个 USB HUB 用于插入外置键盘
引用来源: Reddit帖子
   在进入首次开机设置后，先根据提示连接互联网，Wi-Fi 或 有线网络 均可
⚠注意⚠：成功联网即可，千万不要点击下一步
  同时按下键盘的 Ctrl + Alt + F4，进入 tty 模式
  使用用户 deck 登录，默认无密码
  passwd 更改 deck 用户的密码 (参考后面 设置密码 的部分)
  运行命令 sudo steamos-update，并根据提示输入刚才设置的密码</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Borderless Gaming 使用攻略</title>
      <link>/game/steamDeck/borderlessGamingUsage/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:21:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>/game/steamDeck/borderlessGamingUsage/</guid>
      <description>Borderless Gaming 使用攻略 #   请务必阅读完本文后再进行操作(包括 注意事项及操作步骤解释)
请务必阅读完本文后再进行操作(包括 注意事项及操作步骤解释)
请务必阅读完本文后再进行操作(包括 注意事项及操作步骤解释)
 调整成中文UI #  软件默认是英文UI，可以在Options菜单中选择Select Language &amp;gt; 中文(中国)来调整显示语言
调整后，软件将会关闭，需要你重新启动一下本软件
无边框、置顶显示Windows自带的屏幕键盘 #    打开软件后，请 ** 务必 ** 先在工具菜单勾选暂停自动处理
  打开系统自带的屏幕键盘
  在软件左边的应用程序框中右键点击屏幕键盘 [osk]
  在弹出的菜单中选择添加到自动处理列表... &amp;gt; 以进程可折行文件名识别
  在软件右边的自动处理列表中右键点击osk [Process]
  在弹出的菜单中勾选尺寸不变
这时的osk [Process]会变成osk [Process] [NoSize]
  在软件右边的自动处理列表中右键点击osk [Process] [NoSize]
  在弹出的菜单中勾选设置窗口尺寸
  在弹出的「使用鼠标选择区域？」窗口中点击是
  在弹出的「Draw Windows Rectangle」窗口中点击确定</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>游戏图形设置</title>
      <link>/game/genshin/graphicSettings/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:14:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>/game/genshin/graphicSettings/</guid>
      <description>游戏图形设置 for Deck #   FPS: 45 垂直同步: 关闭 渲染精细度: 1.0 阴影品质: 低 后期效果: 中 特效品质: 中 场景细节: 中 反锯齿: FSR2 体积雾: 关闭 反射: 关闭 动态模糊: 关闭 Bloom: 打开 人群密度: 高 多人游戏队友特效: 部份封锁 次表面反射: 关闭 各向异性采样: 1x   上一级
笔记首页</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抓取原神数据包的下载地址</title>
      <link>/game/genshin/downloadDataDirectly/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 19:14:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>/game/genshin/downloadDataDirectly/</guid>
      <description>抓取原神数据包的下载地址 #   参考链接：点我跳转(需翻墙)
这里原作者说方法已失效，实际上是错误的，直到3.3.0更新为止，本方法仍然有效
 0x00 工具的准备 #  首先我们要准备工具，以从内存提取下载地址
不用担心，这个过程是安全的，因为没有篡改游戏本身的文件，也不需要登录（只操作启动器），所以正常来说不会被封禁
工具的名字叫 Process Hacker ，官方网站点这里，进入官网后，点击网页上蓝色的按钮 Download Process Hacker ，然后根据你的系统以及架构选择对应的 Portable 版本即可
 Portable 即便携版，不需要安装，下载后是一个zip压缩文件，解压到任意位置即可使用
 0x01 启动 Process Hacker 的注意点 #  一定要记得用管理员身份运行Process Hacker，否则Process Hacker将无法读取原神启动器的内存，从而造成操作失败
0x02 通过 Process Hacker 启动原神启动器 #  在解压出来的Process Hacker路径中找到ProcessHacker.exe，然后右键点击它，从弹出菜单中选择以管理员身份运行 (A)
 请注意，如果你成功地以管理员身份运行了Process Hacker的话，它的标题栏是会显示Administrator的（见下图）
 然后你将会看到Process Hacker的主窗口
现在，从菜单栏中找到Hacker &amp;gt; Run...，然后从弹出文件选择窗口中，选择原神启动器的launcher.exe以通过 Process Hacker 启动原神启动器
然后让启动器开始下载数据文件，如初次安装游戏或进行预下载等等
这时我们先将注意力放到Process Hacker的主窗口中，从进程列表里面找到原神图标的launcher.exe进程
找到之后，在它上面点击鼠标右键，并从弹出菜单中选择Properties，打开启动器进程的属性窗口
在属性窗口中，我们进入Memory标签，然后点击Strings...按钮
接下来会弹出 String Search 字符串搜索窗口，这里我们不需要更改任何设置，直接点击OK按钮即可
接着在弹出的 Results 结果窗口中，点击窗口左下角的Filter过滤器按钮，并在弹出的菜单中选择Conntains内容</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第一课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson1/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 18:52:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson1/</guid>
      <description>第一课 头部结构拆解 #  简化头骨组成 #  为了更方便地理解头骨，可以将头骨简化为以下模型：头顶的球体、面骨以及下颌骨，这三大区域
头骨的区块 #   💡 下面说到的比例，如无特殊说明，均以理想的成年人作为模型
⚠️ 但实际上每个角色都有其特征，所以下面说到的数据均不能死板地套用在所画的角色身上
比例数据都允许有一定的误差，且应该根据所画的对象进行一定调整
后面的课程中提到的其他比例数据同理
   成年人的头骨大致可以看成是一个 2 : 3 : 3 的方块
  从正视图看，可以将头骨纵向划分为三个区域，亦即三庭
  上庭：指从发际线到眉弓这一块区域
  中庭：指从眉弓到鼻底这一块区域
  下庭：指从鼻底到下巴这一块区域
    而从横向看，则可以以一只眼睛的宽度作为基准，将头骨横向划分为五个区域，亦即五眼
   💡 这里的眼宽，是指在皮肉健全的状态下一只眼睛的宽度，而非只有骨头的状态
 从侧视图看，耳朵位于侧视图的中间，约为中庭1/2的位置
而脖子的起点则位于头顶球体部分与鼻低延长线 相切的地方
要准确抓住一个角色部的头部特征，也可以借由切分侧视图，并利用切分线与头骨之间的负型来分析
 💡 一般来说，男性的头骨通常会比女性的头骨更强壮，如具有更宽大的下颚、更饱满的额头等
 分析并画出头骨 #  从真人照片到方块 #  在分析真人照片的时候，可以先通接眉毛末端
 ⚠️ 要注意连接眉毛末端时，需要考虑到眉毛转到照片中看不到的背面的情况
遇到这种情况时，应该连接被遮住的眉毛末端，而不是面部的眉毛轮廓</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自在涂形堂 素体·体态 第一课</title>
      <link>/art/ants/humanBodyDesign/lesson1/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 18:21:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/ants/humanBodyDesign/lesson1/</guid>
      <description>第一课
出彩的比例与趋势 —— 内骨骼提炼 #  1. 学习误区 #    ❌ 在日常练习中练习了所有见到的动态，而不是「有用的动态」
✔ 建议练习的应该是「日后工作中最常用的动态」
  ❌ 只会复制参考图，照抄照片
✔ 要用学到的知识在练习时优化参考图
  ❌ 同时学习多项技能，且平均分配精力
针对初学者，不推荐同时学习多项技能，因为人的精力是有限的
在一般情况下，人很难同时学习多个项目
如果对每个项目都平均分配精力的话，很可能会影响学习 / 练习的进度：
  对于擅长的项目，没有足够的时间深入，导致进展缓慢
  对于不擅长的项目，接受的速度会比较慢，不利于推进学习进度
  ✔ 推荐的做法是：
  先找出自己擅长的项目，优先练习到「出彩」的程度
因为擅长的项目，接吸收来会更快，所以用的时间并不需要太多
  而其他项目前期只需要达到合格线即可，等擅长的项目 不再需要 太多精力应对时，再对弱项进行强化练习
  如果觉得自己都不擅长的话，就要多尝试不同的项目，尝试找到自己擅长的项目
    ❌ 以医学的严谨来学习肌肉
  ❌ 画出来的成年角色比例不稳定
通常造成这种问题的原因是初学练习时，习惯用大头身比的成年人来练习
在画人体时，必须要兼顾透视，如果头身比太大，在透视上就不得不耗费更多的精力，这是不利于人体结构的练习的
✔ 所以更推荐初学者用低头身比的少年或儿童体型来作为练习目标
  2. 推荐的素体学习线路 (课程目标及个人目标制定指引) #   初学者应该着重练习前 3 项，学习线路应当按照自己的学习进度适时调整</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krenz 基础透视与结构 第一课</title>
      <link>/art/krenzArtwork/perspective/lesson1/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 13:44:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>/art/krenzArtwork/perspective/lesson1/</guid>
      <description>第一课 #  术语的约定 #    在一个方块的透视中，平面上靠左边的轴称为y轴，靠右边的轴称为x轴，垂直平面方向的轴称为z轴
  传统美术教学中常见的三种透视定义 #    单点透视，指在x轴方向上所有的线条都水平于画笔，z轴方向上所有线条都垂直于画布，只有y轴方向上的线条有一个消失点
  两点透视，z轴方向上所有线条都垂直于画布，但x轴和y轴方向上的线条都具有消失点
  三点透视，x轴y轴z轴方向的所有线条，均有消失点
  透视的成因及观察角度 #  单点透视 #  假设目前有一个摄像机（或人眼），观察两个不同位置的立方体A和B（箭头代表摄像机平视前方）
 💡 人眼观察没有画面边框，因此在某些场合里不好描述，后面课程默认以摄像机为观察者
 当观察A位置时，画面应该如下图
 💡 最外侧的红色边框为画面边缘，下同
 当立方体从A位置往下移动到B位置时，观察角度保持平视不变，画面应该如下图
在能完全观察到立方体的正面的同时，也能观察到一部分的顶面
当方块继续往下移动时（且人眼的观察角度大约为60°）
画面最终就会如下图所示，我们可以观察到立方体更多的顶面
且因为观察的视线始终跟立方体的正面保持垂直，所以z轴的线条不会产生明显的收缩（ 但物体已经超出画布的边缘）
以上就是传统美术教学中的单点透视
两点透视 #  现在将立方体往上移动回B位置，并且把它左右旋转45°
就会得到在x轴和y轴方向都有消失点的立方体图像
因为此时视线仍然跟立方体垂直，所以z轴的线条仍旧没有出现透视收缩现象
三点透视 #  在两点透视的基础上，将观察角度从平视变为俯视
这时候我们观察到的图像，就会变成三个方向的线条都都具有透视收缩效果
本段小结 #  透视是由观察角度以及被观察物体的角度共同决定的
物体与摄像机之间的关系 #   ❌ 误区：一幅画里面所有的物体只能有一种透视
💡 正解：透视的理解和分析只能限制在同一个物体中，一幅画里面的不同物体可以拥有不同角度的透视，讨论透视的时候只能针对画面中具体一个物体，而不能说一幅整画是什么透视</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nintendo Switch SXOS 转 Atmosphere</title>
      <link>/game/nintendo/switch/sxosToAtmosphere/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 10:58:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>/game/nintendo/switch/sxosToAtmosphere/</guid>
      <description>Nintendo Switch SXOS 转 Atmosphere #   本教程不包含两个系统之间的虚拟系统互相转换教程，请转换前备份好各个游戏的存档
SXOS生成的虚拟系统无需保留，因为要将其转换成Atmosphère能用的并不容易，建议删掉后重新使用 hekate - Nyx 创建虚拟系统
   请先备份好所有你SXOS的启动文件以及许可证和启动文件，因为SXOS已经倒闭，其官网也无法再进入，一旦遗失你的许可证，你就永远无法再启动SXOS了
相关文件如下：
 boot.dat → SXOS本体 license.dat → SXOS许可证，无论如何，请一定要备份好此文件 license-request.dat → 用于在SXOS官网重新下载许可证的文件，鉴于官网已经关停，所以可不备份此项    如果你曾经将虚拟系统安装到机器的自带储存里面的话，请现在将虚拟系统移动到内存卡
  下载 SX Gear：下载地址 (需要翻墙)
 这个工具允许SX硬破芯片加载不是由SX团队开发的第三方payload
如果你无法翻墙，可以直接点击下面的文件下载
SX_Gear_v1.1.zip
   下载 hekate - Nyx 破解引导程序：下载地址
进入网页后，点击页面右侧的Releases，在弹出的页面中，下载第一个Assets下面的hekate_ctcaer_X.X.X_Nyx_X.X.X.zip
 X.X.X 为版本号，下载最新的就行，下同
   下载 Atmosphère 自制系统：下载地址
 下载方法同第4步
这里需要注意一下，除了下载 atmosphere-X.X.X-master-XXXXXXXXX+hbl-X.X.X+hbmenu-X.X.X.zip 以外，还需要下载 fusee.bin
   下载 Signature Patches 签名补丁：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
