<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>投资笔记 on chinanoahli&#39;s note</title>
    <link>/investment/</link>
    <description>Recent content in 投资笔记 on chinanoahli&#39;s note</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 20:46:56 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/investment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《巴菲特教你读财报》笔记</title>
      <link>/investment/ichangtou/warrenBuffettAndTheInterpretationOfFinancialStatements/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:51:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/warrenBuffettAndTheInterpretationOfFinancialStatements/</guid>
      <description>《巴菲特教你读财报》笔记 # 损益表 # 损益表可以反映出一个公司是盈利还是亏损。
收入 # 损益表的第一行通常是指总收入，是指会计期间流入的资金重量。
销售成本 # 年度销售成本（收入成本） = 上年度存货价值（期初） + 本年度新增存货价值（期中） - 本年度剩余存货价值（期末）
毛利润和毛利率 # 毛利率 = 毛利润 / 总收入
毛利润 = 总收入 - 销售成本
毛利润 不 包括销售和管理费用、折旧费用、企业运营利息成本，它只是简单地从总收入里减去了原材料成本、制造产品用到的劳动力成本。
如果一家公司拥有持续性的竞争优势，那么它的毛利率相对同行会更高，而且也更持续。
如果一个公司的毛利率 &amp;gt;= 40% ，一般来说这样的公司都具有某种可持续性的竞争优势（护城河？），反之公司则可能处于高度竞争的行业之中。
同时行业内部竞争程度也会影响公司的毛利率。
如果行业集中度低，那么将会削弱公司的总利润率。
如果一个行业的毛利率 &amp;lt;= 20% ，那么这个行业有可能是一个存在着过度竞争的行业。
在这种行业中，没有一家公司能在同行竞争中表现出可持续的优势，处于这种行业中的公司通常都缺乏某种特殊竞争优势。
另外，营业费用过高容易削弱企业的成长动力。
从毛利润中扣除总营业费用就能知道公司是在盈利还是在亏损，这些科目都会影响公司长期的经营业绩。
营业费用 # 营业费用是公司运营过程中的刚性支出，包括研发费用、销售费用及相关管理费用、折旧费及分期摊销费、重置成本以及减值损失，还有如非经营性支出和非经常性支出等。
销售费用及一般管理费用 # 销售费用及一般管理费用通常包括人员薪酬、广告费用、差旅费、诉讼费、佣金和应付薪酬等等。
不同行业的公司，销售费用及一般管理费用的意义不尽相同，我们应该关注公司长期以来这项费用的变化。
在高度竞争的行业中，如果公司缺乏持续竞争优势，那么它的销售费用及一般管理费用在毛利率的占比之中可能会非常之高。
在具有竞争优势的公司身上，这项费用的占比通常能长时间维持在较低的水平。
如果一家公司能将此项费用在毛利率中的占比里保持在 &amp;lt;= 30% 的水平，那么这家公司一定十分优秀。
但实际上很多优秀的公司此项费用比例能维持在 30% ～ 80% 之间；另外，如果一家公司的此项费用接近毛利润（甚至是超过毛利润），那么这可公司可能处于高竞争的行业之中，且不具有可持续的竞争优势。
虽然有些公司的销售费用及一般管理费用比较低，但却有着高额的研发费用、资本开支或者过高的贷款利息支出，那么这些支出也会将其的毛利润拉低。
研究和开发费用 # 当一个公司的利润太过依赖专利时，将会带来研究和开发费用持续居高不下的局面。
一旦公司减少研发投入（或被技术革新时），那么当其所拥有的专利过期时，它将失去专利带来的竞争优势。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>投资中的常识与逻辑</title>
      <link>/investment/ichangtou/commonSenseAndLogicOfInvestment/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:51:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/commonSenseAndLogicOfInvestment/</guid>
      <description>投资中的常识与逻辑 # 20200315
最近全球股市的动荡，用黑天鹅都不足以形容了。以至于这两天有个段子说，巴菲特一生只见过四次美股的熔断，而我们在一周之内见识了两次。
很多各种预测，首先预测的结果并不代表太多东西，预测一定是有对有错的。但是这个背后的思维方式，是有意思的。
很多人并不明白危机交易的核心是什么，其实这个核心是六个字—— 常识大于逻辑 。但这句话即使讲出来，大多数人依然是听不懂的。 展开讲一讲。
1 # 曾多次获得新财富最佳策略分析师的凌鹏，曾经讲过一个故事。
2007 年 10 月，上证指数达到 6000 点以上，牛市气氛沸腾。那个时候他刚入行不久，他看到的景象是，行业内的卖方分析师出去路演的时候，很多人都是拍着桌子说两万点不是梦，然后给基金经理们讲一套黄金十年的逻辑。这些逻辑听起来真的好有道理，让人热血沸腾。
然后呢？6124 点就成了上证指数迄今为止的历史最高点，从那以后十几年都没有达到过。
一年以后，次贷危机不断发酵，到了 2008 年 10 月，上证指数一路跌到了 1700 点附近。凌鹏回忆说，其实直到 1700 点附近的时候，圈子里面的大部分分析师才真正想明白次贷危机是怎么回事，原来这个危机的破坏力这么大。当时圈子里最流行的一句话叫做，1000 点以上见一次少一次。结果呢？1664 点就成了最低点，历史大底。
如果你的投资历程足够长，相信类似的经历在在你的经验中一定不会缺少——当你以为自己真正想明白一个逻辑的时候，这个逻辑就已经过时了。
这听起来很诡异吧？这里面其实有很本质的原因。
2 什么是逻辑？什么是常识？ # 常识是独立于时间的，它是能够穿越很长时间而保持有效的东西。而逻辑往往是时间的函数，它随着时间的推移，会变强或者变弱。所以在时间线上，常识的稳定性远远高于逻辑。
打一个比方。常识好比数学中的公理。我们知道欧式几何，只有几条公理，但推导出了整个庞杂的几何体系。而逻辑有点像数学中的定理。公理和定理最大的区别是，公理不需要证明，不证自明。而定理是需要证明的。
3 # 常识就像是月亮，夜里只要你抬起头总能看到。逻辑有点像星星，很多时候你需要做大量的功课，学习星空图，坐标，甚至要借助望远镜这样的工具才能看到。
但是大部分人都偏爱逻辑，而忽略常识。就好比大部分人喜欢寻找星星，却常常对月亮视而不见。
这里有一个原因，是因为常识太容易得到。
一个逻辑的形成，是一个人经过大量的时间精力的投入，收集数据，分析调研，跟别人讨论等等，才能形成自己的逻辑。在这个过程中，往往会形成对自己逻辑的偏爱。就好比一个人自己养大的孩子，总是最亲。
常识看起来是平淡无奇的，就像路边的鹅卵石一样，谁会在路边捡鹅卵石呢？每个人都想去找一个看起来闪闪发光的宝石，看起来与众不同的东西。
所以人人都偏爱逻辑，而且越是聪明人越喜欢逻辑，因为自己创造的逻辑，包含了深深的自恋，这个自恋让人陶醉让人着迷。
于是，尽管月亮又大又圆就挂在天上，但很多人还是要去找星星。因为月亮太容易得到了，太容易被看见了，就成了被忽视的背景。
4 逻辑有用吗？ # 逻辑当然有用。芒格说投资成功的秘诀是用理性战胜动物性，逻辑思维就是运用理性的经典路径，是我们极好的工具。
但是，在某些特殊的情况下，逻辑却可能会变得不好用，比如重大危机时刻。
重大危机时刻是市场波动率急剧放大的时刻，比如最近的欧洲股市，一个月跌 30%。那这样的时刻意味着什么呢？意味着逻辑在极短的时间被兑现甚至被透支。
想象一颗遥远的，距离地球 100 光年的星星发出的光。当我们看到它的时候，我们看到的光是它在 100 年前发出的。危机时刻的逻辑就是这样的，当我们想通一个逻辑，认识到一个逻辑的时候，这个逻辑就已经属于历史了。因为市场的剧烈波动已经极快的兑现甚至透支了这个逻辑。
所以，重大危机时刻逻辑会失效。其实不是逻辑失效，本质是逻辑兑现得太快已经让我们无法把握它了。 该怎么办？这种时候，就要去寻找不会失效的东西，比如常识。
5 # 如果把逻辑兑现的速度作为横坐标，逻辑本身的强度作为纵坐标，可以分为四个象限。
象限 1 : 逻辑强，而且兑现速度快 这样的情况下，往往不是暴涨就是暴跌。比如这一次的美欧股市的暴跌，就是海外疫情的逻辑强，且兑现的速度很快。这种逻辑一旦无穷推演下去会很吓人，比如上证指数在顶部时的「两万点不是梦」，以及在底部的「一千点以上见一次少一次」，都是这种逻辑推演的结论。但因为其实市场已经快速兑现甚至过度透支了逻辑，所以当你想清楚的时候，往往已经是临近拐点的时候。所以，在这个象限，在市场价格充分反应之后，你需要记住的要点是 : 常识大于逻辑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>港股打新</title>
      <link>/investment/ichangtou/stockHkIpo/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:51:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/stockHkIpo/</guid>
      <description>港股打新 # 目錄 # 第一課 獨步江湖的賺錢秘籍
第二課 打新之前，比需要做的 2 件事
第三課 這只新股打不打
第四課 新股攻略第一招·看推薦
第五課 新股攻略第二招·看後台
第六課 新股攻略第三招·看實力
第七課 必須掌握的新股申購小技巧
第八課 全流程實操，手把手教你新股申購
第九課 新股上市怎麼賣？
第十課 從蛛絲馬跡預測上市漲跌
第十一課 三大秘籍，練就高階賣出功法
第十二課 提升打新收益率，只需三件事
第十三課 四個錦囊妙計，輕鬆避開打新陷阱
第一課筆記 # 2020-04-13 # 公司上市的對於公司本身的好處 # 可以募集到大量資金，用於公司擴張和發展
可以提高公司的知名度
可以吸引更多消費者
IPO # Wiki 釋義 : 首次公開募股（英語 : Initial Public Offerings，縮寫 : IPO），又名首次公開發行、股票市場啟動，是公開上市集資的一種類型。通過證券交易所，公司首次將它的股票賣給一般公眾（可分為個人或機構投資者，公司從機構投資人那裡接收的價格即為首次公開募股的價格）。私人公司通過這個過程會轉化為上市公司。首次公開募股通常被公司用來募集資金，儘可能地將早期個人投資者的投資貨幣化，資本化，同時讓公司的股份 (股票) 在交易所公開、自由地買賣。出售股份的公司沒有義務向公眾投資者償還資本。首次公開募股之後，公司的股份會在公開市場上自由交易，資金也僅僅在公眾投資者之間流通。儘管首次公開募股可以提供很多有利條件，但是它的缺點也不容忽視。其中最主要的代價就是公募過程中產生的成本，以及在此過程中需要公開某些公司內部訊息。而這些訊息很可能對競爭對手有利，或者給購買者們造成困難。
IPO 政策 # A 股市場
公司不得以高於 23 倍 PE 發行新股 港股市場
新股分配不看市值，不論市值大小都有機會中簽 風險提示 # 打新是為了幫助公司快速上市，公司對投資者讓利，促銷股票的行為。因此打新並非價值投資，打新是套利行為屬於投機行動。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可转换公司债券</title>
      <link>/investment/ichangtou/convertibleBond/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:51:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/convertibleBond/</guid>
      <description>可转换公司债券 # Wiki 定义 # 可转换债券，简称可转债，又作可换股债券，一种金融衍生品，它可以转换为债券发行公司的股票，其转换比率一般会在发行时确定。可转换债券通常具有较低的票面利率，因为可以转换成股票的权利是对债券持有人的一种补偿。因为将可转换债券转换为普通股时，所换得的股票价值一般远大于原债券价值。但是一旦转换成股票就有下跌风险，不再有债券保值特性。从发行者的角度看，用可转换债券融资的主要优势在于可以减少利息费用，但如果债券被转换，公司股东的股权将被稀释。
关键词概念 # 债券面值 : 固定 100 元一张
债性 : 债券不转换成股权，可以一直维持债券，即使公司经营不善，到期也可以收回本金和利息
股性 : 若公司经营得当，债券持有人可以选择将债券以转股比例 (确定的比例)转换成股权
到期价值 : 可转债 到期后 可以拿到的 本金 + 利息
常用公式 :
到期价值 = 到期赎回价包含最后一年的利息 (避税)+ 除最后一年外所有未付利息之和 * 80%减去 20% 的利息税
转股计算 = 转债面值 * 转债数量 / 转股价格
溢价率 = ( 转债价值 - 转股价值) / 转股价值 * 100%
转股价值 = 转债面值 / 转股价格 * 正股价格
可转债筛选要点 # 可转债发行方要 连续 3 年 持续盈利，且净资产收益率要在 10% 以上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>财报分析</title>
      <link>/investment/ichangtou/stockFinancialReport/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:50:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/stockFinancialReport/</guid>
      <description>财报分析 # 《巴菲特教你读财报》笔记 目录 # 第一天 如何读懂一家公司？
第二天 这份财报值得看吗
第三天 读懂利润表，一个公式就够了！
第四天 收入越大越好吗？
第五天 成本越低越好吗？
第六天 利润真的可靠吗？
第七天 读懂资产负债表，从一个等式开始
第八天 负债越少，公司越好？
第九天 两个指标，看清公司偿债能力
第十天 什么样的资产更能钱生钱？
第十一天 三个要素，拆解公司运营能力
第十二天 关系生死存亡的现金流量表
第十三天 神奇的现金流肖像
第十四天 财报进阶学习之道
第一课笔记 # 2020-07-20 # 为什么读财报 # 要了解上市企业有很多渠道，但读财报，可以让我们快速了解企业的经营及财务状况
分析财报可以让我们避开可能因财报造假而爆雷的企业
读财报又以年报为基准，因为年报披露的信息较多，准备时间充足，而且需要由第三方会计师事务所审核校对，真实性和准确性有保障
财报披露时间 # 季度 公布时间 统计区间 一季度 4/1 ~ 4/30 1/1 ~ 3/31 共 3 个月 二季度 7/1 ~ 8/30 1/1 ~ 6/30 共 6 个月 三季度 10/1 ~ 10/30 1/1 ~ 9/30 共 9 个月 年报 次年 1/1 ~ 4/30 1/1 ~ 12/31 共 全年 必须在 次年一季度 财报披露 前 披露 财报的组成章节 # 释义</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>股票进阶</title>
      <link>/investment/ichangtou/stockMiddleLevel/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:50:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/stockMiddleLevel/</guid>
      <description>股票进阶 # 目录 # 第一天 两招判断好生意 — 活得久
第二天 两招判断好生意 — 现金流三拷问
第三天 现金流三拷问 — 投资环节
第四天 现金流三拷问—运营、销售环节
第五天 好公司 — 商业逻辑分析
2015A; 2016E
1H16
YoY
weight
第六天 好公司 — 护城河分析
第七天 好公司 — 盈利源泉分析
第八天 盈利源泉是否可持续（一）
第九天 盈利源泉是否可持续（二）
第十天 好价格 — 金鹅估值法
第十一天 股市风险
第十二天 安全边际
第十三天 买卖一条龙
第十四天 打败心理大魔王
附录 进阶指标对应理杏仁的名词表
第一课笔记 # 2019-12-02 # 好的行业 # 不同行业的公司的盈利难度是不一样的，好的行业的公司会比其他行业的公司具有相对更好的发展前景和更小的发展阻力。
好行业的公司更容易赚更多、活更长久。
市场潜力 &amp;ndash; 活得久 # 市场潜力越大的公司前景越大，市场潜力越小的公司发展潜力越小。
市场容量（市场规模） # 定义 : 市场容量即在一定时间里，市场对某一种产品或劳务的需求 总量</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>股票初级</title>
      <link>/investment/ichangtou/stockPrimary/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:50:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/stockPrimary/</guid>
      <description>股票初级 # 课后答疑
目录 # 第一天 迈出股票投资第一步 : 找准入市时机
第二天 建立你的投资组合 : 合理规避风险
第三天「好公司」投资法 : 初筛白马股
财报披露时间 第四天「好公司」投资法 : 剔除周期股
第五天「好公司」投资法 : 剔除基本面转坏的股票
第六天 财务三表分析（1）如何识别收入美化
第七天 财务三表分析（2）如何识别资产美化
第八天 财务三表分析（3）自由现金流的重要性
第九天 实操 : 构建你的白马组合
第十天「捡烟蒂」投资法 : 便宜组合
第十一天「捡烟蒂」投资法 : 便宜组合实操构建
第十二天 实战 : 第一次「下注」买股票
第十三天 股海沉浮．锦囊妙计
第一课笔记 # 2019-10-21 # 股市投资流派 # 价值投资派 # 关注公司内在价值，关注公司目前是否有足够低的价格
重点是看懂公司目前的价值，进行低买高卖
捡烟蒂投资法
找到目前不被关注且估价较低的好公司，因为这类公司估价已经比较低，所以下跌空间比上涨空间小的多，只要市场恢复对其的关注，就可以赚钱
股票的背后是公司，要学会分析公司的价值
投资要留后手以降低风险
好公司投资法
好公司的价值最终会体现在估价上，在价格较低时购入股票并在估价上涨后卖出
成长投资派 # 关注公司内在价值，关注公司未来是否有足够高的增长率
重点是找到刚起步，未来会腾飞的公司
技术投资派 # 通过分析股票价格走势，预测未来涨跌
宏观投资派 # 经济市场与股票市场正相关，研究国家经济以此指导投资</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>股票初级 课程答疑</title>
      <link>/investment/ichangtou/stockPrimaryQandA/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:50:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/stockPrimaryQandA/</guid>
      <description>股票初级 课程答疑 # 以下答疑仅针对股票初级课程，请选择合适的内容进行参考。
股票初级课程的最大目的是白马股组合与烟蒂股组合的筛选，并利用这 2 个组合来赚取市场的 平均收益 ，而非赚取超过市场平均表现的收益，如需赚取超额收益，请学习有关个股分析的股票进阶以及股票高级课！
Q :
课程中说到以 沪深 300 与 中证 500 两个指数来判断入场时机，但这两个指数的走势，有时会出现背离。是不是可以这样理解 : 如果当前时间点只有沪深 300 符合入场时机的判定而中证 500 不符合，就只能投资沪深 300 的成份股而不能投资中证 500 的成份股呢？
A :
并不是这样理解，「 入场 」里的场是指 整个 A 股市场 ，而这两个指数虽然代表的股票处于不同的市值区间，但都可以以一定程度上反应整个 A 股市场的平均表现，所以只要其中一个指数满足入场条件判定，就可以入场了。
打个比方，假设沪深 300 是一个山头，而中证 500 是远方的另一个山头，只要其中一个山头上的花开了，都可以判定春天已经到来。
Q :
自有房属于资产，但是这套房的还贷属于负债，怎么感觉房子的资产值跟负债差不多呢？
A :
这里需要介绍一个公式 : 资产 = 负债 + 所有者权益 。
举个例子，假如铁柱买了一套房子，总价 100 万，他首付 30 万，贷款 70 万。那么在这个例子里，100 万就是资产，而贷款的 70 万是负债，已经首付的 30 万为所有者权益。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REITs</title>
      <link>/investment/ichangtou/fundReits/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:50:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/fundReits/</guid>
      <description>REITs # 目录 # 第一天 小资金买房产，开启躺赢人生
第二天 REITs 那么多，我该投哪种？
第三天 世界那么大，哪里值得投？
第四天 两步，迈入境外 REITs 大门
第五天 优中选优，锁定好 REITs
第六天 等待好价格，赚取高收益
第七天 定制你的 REITs 投资计划
第八天 找个好代购，境外房产轻松投
第九天 选择好时机，享全球房产红利
第十天 最新赚钱机会，你准备好了吗？
第一课笔记 # 2021-02-22 # REITs # 不動產投資信託（英語 : Real Estate Investment Trust，縮寫 : REIT，IPA: /ɹit/）又稱房产信托、地产信托；是一種類似封閉式共同基金，但投資標的物為不動產的投資工具。投資信託由美國國會於 1960 年創造，主要是藉由不動產的證券化及許多投資人的資金集資，使沒有龐大資本的一般投資人也能以較低門檻參與不動產市場，獲得不動產市場交易、租金與增值所帶來的獲利。同時投資人又不需要實質持有不動產標的，並可在證券市場交易，因此市場流通性優於不動產。
不動產投資信託的特點是信託主要收入來自租金，因此收益較為穩定，而信託亦必須將未來絕大部分的盈餘用作派息。正因如此，不動產投資信託的派息率遠高於市面一般股票。
據一般觀察，不動產投資信託的風險與報酬約居於股票與公債之間。不動產投資信託同時投資多項不動產標的，可分散風險。而另一方面由於其不動產的特性，也使得不動產投資信託在對抗通貨膨脹時特別有利。——Wikipedia
REITs 的优点 # 房产作为 REITs 的投资标的，会带来以下的优点 :
房产作为一种有限资源，其升值潜力大
在基金公司持有房产的时候，会有稳定的租金收入
房产跟其他金融投资品的相关性普遍较低，对资产配置友好
REITs 对比传统房产投资的优势在于 :
REITs 作为基金，其起投所需要的资金量相对直接投资房产来说要低很多
REITs 作为基金，其流动性比实物房产高很多
REITs 可以避免产生在实物房产交易中高昂的税金
REITs 的缺点 # 房产的劣势也会体现在 REITs 之上 :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基金进阶</title>
      <link>/investment/ichangtou/fundMiddleLevel/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:50:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/fundMiddleLevel/</guid>
      <description>基金进阶 # 第一天 一万块，搞定全球资产配置
第二天 三部认清一只指数
第三天 基金那么多，要稳健，选哪只？
第四天 选对行业更赚钱·行业指数
第五天 100 元就能投资境外市场？QDII 基金
第六天 预测投资收益·博格公式估值法
第七天 指数基金那么多，怎么买才好？
第八天 一次性搞定所有债券基金
第九天 攻守兼备的投资利器·可转债基金
第十天 大类资产配置·升级版股债平衡
第十一天 波动的市场，网格助你锁定收益
第十二天 如何利用网格策略网住收益？实操篇
第十三天 进阶投资者的心态
第一课笔记 # 2020-02-17 # 马考维茨有效边界模型 # 没有人可以精确算出实际投资环境的风险和收益的关系，所以就 不存在 所谓的「最佳低风险高收益」的投资组合
风险的种类 引用自 : 股票进阶课#第十一课
为了规避风险，就必须根据投资者自身的情况制定适合自己的投资组合，在适当的风险区间内获得最高的收益
投资品种的相关性 # 假如有 A、B 两种不同的投资品
不相关 不论 A 是涨还是跌都对 B 没有影响
正相关 A 涨 B 也涨，A 跌 B 也跌
负相关 A、B 互为此消彼涨
总的来说，可以在同一个市场（A 股市场）或者在不同的市场（国内和国外）里面，选取相关性不高甚至是负相关的投资品来平滑投资风险
如何面对风险 # 面对风险的态度 引用自 : 股票进阶课#第十四课 第二课笔记 # 2020-02-18 # 看清一只指数 # 第一步 确认样本空间 # 样本空间 : 即挑选成份股的范围</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基金初级</title>
      <link>/investment/ichangtou/fundPrimary/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:49:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>/investment/ichangtou/fundPrimary/</guid>
      <description>基金初级 # 目录 # 第一天 轻松投资，买什么能赚钱？
第二天 开扒基金家族
第三天 基金哪么多，要稳健，选哪只？
第四天 基金哪么多，要收益，选哪只？
第五天 收益 + 稳健，打败巴菲特的指数基金！
第六天 指数基金怎么挑？3 招就搞定
第七天 指数基金何时买？巧用长投温度
第八天 指数基金怎么买？定投 VS 一次性投资
第九天 指数基金怎么买？简投法 4 步走
第十天 实操 : 如何定制自己的投资方案？
第十一天 指数基金在哪儿买？场内 VS 场外
第十二天 投资心理建设宝典
第十三天 学会资产配置，更安稳第赚钱
第一课笔记 # 2019-10-07 # 基金的概念 # 集合投资
收益共享
风险共担
基金的主要参与方 # 基金投资者
基金公司和基金经理（执行投资操作）
银行（资金代管）
基金的优势 # 基金的起投点低
基金可以分散风险
相等的资金量与股票对比，基金往往可以配置多只 基金有基金经理打理，对一般投资者更友好
基金的风险 # 不同基金的风险不同
主要来源于基金投资的投资品种类 基金的资金量
基金经理的能力
补充 # 基金需要按照自己实际情况确定投资方向</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
