<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Krenz 绘画教室 on chinanoahli&#39;s note</title>
    <link>/art/krenzArtwork/</link>
    <description>Recent content in Krenz 绘画教室 on chinanoahli&#39;s note</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2023 13:36:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/art/krenzArtwork/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Krenz 基础透视与结构 第三课</title>
      <link>/art/krenzArtwork/perspective/lesson3/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 10:37:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/krenzArtwork/perspective/lesson3/</guid>
      <description>第三课 #  角度控制 #  如何分析像下图一样，随机角度堆叠的立方体：
先简单根据图中的信息，描画一下立方体的轮廓并建立顶视图
这时候就可以发现，除了盒子A，其他立方体均与地面角度相异
当根据地面与盒子A延伸线条找到消失点时，可以发现，两者之间的消失点在同一条水平线上而且相互重叠
用同样的方法延伸盒子B的线条时就会发现，虽然盒子B的消失点，与盒子A和地面的消失点不重合，但仍然落在同一水平线上
接着分析纸片C和盒子D，可以印证上面一次分析说得的现象
尽管立方体的角度各异，但只要它们在同一个平面（或说与该平面产生关联，如：叠放在该平面的某处），它们的消失点必然落在同一水平线上
但是，假如将这个结论直接套用到作画中，就很容易造成「如果画面中的物体太多，要给透视检查时需要大量辅助线，让画面变得混乱不堪」的毛病
 ❓ 是否存在更简单的办法，用一个已知角度的立方体推理出其他角度的立方体呢？
  💡 在画平面图形时：
可以利用连接对角线得到正方形的中点，从而找到平分正方体的十字线，然后通过连接每边的平分点来获得旋转 45° 以后的正方形
  💡 将此方法应用到带透视的任意立方体中，即可将该立方体旋转 45°
  💡 在实际作画中，只要应用上面的窍门，找到一块大致是正方形的地板，就可以构建出不同角度的物体
  利用透视临摹带景画作的步骤简述 #  优先找到画面中最容易还原出立方体的物品并还原成立方体，再依据立方体推理出其他物品
视平线、地平线、水平线 #  三种「线」概念的差异 #    在一般情况下，人观察物体，物体一般与地面平行
保持物体和人眼的相对位置不变，把物体往上抬，就会发现地面的透视还在原本的位置不变，但物体的透视往上抬了
可见，通常情况下，我们一般采取平视的角度观察世界、画画，所以很多教学里面的视平线和地平线的两个概念经常混用
为什么说不要纠结于「视平线」、「地平线」 #  在Krenz这边的教学体系中，练习透视时都推荐先徒手画出想要角度的平面，而不是像传统美术教学一样，先定义出视平线或地平线
因为如果像传统美术教学一样，先定义好视平线或地平线的话，就会很容易会绕进「定好了视平线、地平线和消失点之后，无论如何都没办法将物体画成是想要的角度」的情况
这是因为只要确定了地平线、视平线和消失点之后，物体的角度已经被确定，是没办法旋转角度的
 可以结合上面「角度控制」小节进行理解
 所以，为了破除这种惯性思维，会比较推荐先徒手画一个自己想要角度的平面或者立方体（通过物体来隐性地定义视平线、地平线的存在），再进行透视检查并进行纠正，但又不至于陷入传统美术教学的「无法转角度」的怪圈之中
另外，如果形成了「先有视平线、地平线」这种惯性思维，就会难以理解浮在空中的任意角度的立方体（第一节课中称为浮空方块，下同）
浮空方块本质上是一个在任意角度平面（与地面不平行）上的立方体，浮空方块只遵照它所在的平面的透视规则，并不遵循原有地面的透视规则
 这里可以参考穿透美术教学书籍中的 「斜面（斜坡）透视」 进行理解，要深刻地理解为什么斜面与地面上的物体的透视规则并不相同
  在理解了「斜面（斜坡）透视」后，就可以明白：浮空方块透视与斜面透视的差异在于「浮空方块所在的面比『斜坡』的角度更加自由」
  💡 简单总结成一句话：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krenz 基础透视与结构 第二课</title>
      <link>/art/krenzArtwork/perspective/lesson2/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 10:36:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/krenzArtwork/perspective/lesson2/</guid>
      <description>第二课 #  空间中的座标系 #   💡 在做透视临摹或练习时，不应过份关注角色的动作，很多画作里角色的夸张动作背后其实属于画面构成的范畴，动作是为画面的表达服务，并不适合拿来练透视
‼️ 先练好透视，再考虑动态
  ❓ 很多画手在画人体立绘的时，在画完人体动态之后，会产生无法确定背景（的地面）该如何画的情况
造成这种情况很大一部分原因是因为，在构建画面时，画手并没有注意角色本身与背景（的地面）的关系
 如何通过透视构建画面 #  在临摹练习时，可以尝试给作品画面先建立好三视图，以辅助画面的分析
然后优先画出地面，再利用地面的座标根据三视图，构建出画面
 💡 在画好地面后，可以先找到任意一个关节（画面元素的转折点）的位置，然后逐步将关节链接起来
 通过这种「麻烦」的画法，可以轻松地调整角色的姿势以及角度变化
因为只要你能大致想象出关节的位置，通过地面引出的三维座标系定位，就可以画出任意姿态的角色而不至于出太大的问题
而如果要调整画面角度，只需要将既有的地面进行旋转即可，之后的作画顺序是完全一致的
完成基本的角色动态后，再利用平常临摹和画画的经验对画面进行补全，最后找照片或者其他画作素材作为参考，补全和修正细节
透视收缩规律探讨 #    💡 下列所有讨论：   1. 以立方体投射到平面画面上的图形特征形为讨论对象，并非指立方体在空间中的特征  2. 以日常观察得到的经验总结，比例均为目测计算，并非精准的数学计算  3. 总结的数据可作参考记忆之用 假设摄像机从平视的角度分别拍摄 0°、22.5°、45°、67.5° 的立方体
 🔘 上视图
 🔘 侧视图
       那么画面中的立方体应该和下图一样
可以观察到，45° 的立方体左右两个面的宽度相同，左右两个面的透视收缩相同（上下轮廓的斜率相同）
轮廓线的斜率 #  将 45° 的立方体左右两个面的透视收缩与 22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krenz 基础透视与结构 第一课</title>
      <link>/art/krenzArtwork/perspective/lesson1/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2023 13:44:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>/art/krenzArtwork/perspective/lesson1/</guid>
      <description>第一课 #  术语的约定 #    在一个方块的透视中，平面上靠左边的轴称为y轴，靠右边的轴称为x轴，垂直平面方向的轴称为z轴
  传统美术教学中常见的三种透视定义 #    单点透视，指在x轴方向上所有的线条都水平于画笔，z轴方向上所有线条都垂直于画布，只有y轴方向上的线条有一个消失点
  两点透视，z轴方向上所有线条都垂直于画布，但x轴和y轴方向上的线条都具有消失点
  三点透视，x轴y轴z轴方向的所有线条，均有消失点
  透视的成因及观察角度 #  单点透视 #  假设目前有一个摄像机（或人眼），观察两个不同位置的立方体A和B（箭头代表摄像机平视前方）
 💡 人眼观察没有画面边框，因此在某些场合里不好描述，后面课程默认以摄像机为观察者
 当观察A位置时，画面应该如下图
 💡 最外侧的红色边框为画面边缘，下同
 当立方体从A位置往下移动到B位置时，观察角度保持平视不变，画面应该如下图
在能完全观察到立方体的正面的同时，也能观察到一部分的顶面
当方块继续往下移动时（且人眼的观察角度大约为60°）
画面最终就会如下图所示，我们可以观察到立方体更多的顶面
且因为观察的视线始终跟立方体的正面保持垂直，所以z轴的线条不会产生明显的收缩（ 但物体已经超出画布的边缘）
以上就是传统美术教学中的单点透视
两点透视 #  现在将立方体往上移动回B位置，并且把它左右旋转45°
就会得到在x轴和y轴方向都有消失点的立方体图像
因为此时视线仍然跟立方体垂直，所以z轴的线条仍旧没有出现透视收缩现象
三点透视 #  在两点透视的基础上，将观察角度从平视变为俯视
这时候我们观察到的图像，就会变成三个方向的线条都都具有透视收缩效果
本段小结 #  透视是由观察角度以及被观察物体的角度共同决定的
物体与摄像机之间的关系 #   ❌ 误区：一幅画里面所有的物体只能有一种透视
💡 正解：透视的理解和分析只能限制在同一个物体中，一幅画里面的不同物体可以拥有不同角度的透视，讨论透视的时候只能针对画面中具体一个物体，而不能说一幅整画是什么透视</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
