<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>画画的春哥 on chinanoahli&#39;s note</title>
    <link>/art/chuns/</link>
    <description>Recent content in 画画的春哥 on chinanoahli&#39;s note</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2023 14:11:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/art/chuns/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第八课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson8/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 21:05:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson8/</guid>
      <description>第八课 脚的结构 #  *. 下面的参考图片，部分来自 《艺用人体结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
脚的比例简化 #  从侧面看，脚掌的长度约为一头长，把整个长度进行三等分，并在最后一部分作正方形，我们就可以得到胫骨（下称小腿骨）的连接点
 ⚠️ 在正方形末尾的地方（图中箭头所指处），小腿骨的连接点要稍微靠前一些，否则就很难画出合理的弧度
 踝关节的突点，则在正方形1/2的地方
接着，在脚跟方形的纵向上切三等分，贴近底面的一分的厚度，就是脚趾的厚度
在脚掌的前1/3处，再切一半，这就是我们脚趾头开始生长的地方，把这个点与正方形的顶点作辅助线
接着找到整只脚掌的1/2，往上连接到上一步所作的辅助线上，就可以得到后脚跟与前脚掌骨骼的分界点
而足弓前方肉垫的起点，正是整只脚掌的1/3处（图中绿线所标示的部分，中间的一个分段）
 💡 足弓：即脚掌底部凹陷的部分，靠近脚掌内侧，在外侧则不可见
 在健全的情况下，脚部常见的发力/受力点，已在上图用绿线标出
脚的结构拆解 #   💡 脚部关键红线一览
 脚踝 #  由于我们需要把脚踝跟脚跟的方块接起来，所以脚踝的底部需要被理解成方形
而从顶视图看，可以发现脚踝两边凸起的骨点大致是在脚跟方块的中间位置
从正视图看，可以发现内外脚踝有高低之分，内脚踝会比外脚踝的位置高一些
（可以参考第六课参考图「以之字形向下横移的下肢肌肉」）
胫骨的线条，可以给作画时带来很好的空间提示；同时，在画脚背的弧度时也能起到提示作用
脚跟 #  脚跟的诸多骨骼可以简化成一个类似“小猪佩奇”的头的几何形体
但是在认真观察脚跟的时候，可以发现：
从内侧（大拇指内侧方向看）看跟从内侧（小拇指外侧方向）看，脚跟的形态并不相同
从内侧看时，脚跟的头部会更小一些，而从外侧看，脚跟的头部则更宽一些
但是，为了后续理解方便，我们需要先忽略这些小的形体差异，细节可以后面再进行修正
这里只需要把脚跟的骨头理解成规则的“小猪佩奇”即可
快速上手画脚跟 #  先画好小腿的末端，然后定义出“猪鼻子”的面
连接猪鼻子与小腿根部，最后再根据需要画出侧面的面积并补全整个形体
这样就可以更好地处理一些角度比较刁钻的需求
当然，按照传统的方式同样可以轻松地画出脚跟
脚底 #  脚底的概念可以从鞋底开始思考，通过观察鞋子的设计，我们可以发现鞋尖的位置，并不是处于脚宽度的正中心
为了更好匹配脚趾的形状（大拇指和是指较长，其余三指较短），通常鞋尖都会设计得更偏向于大拇指的一侧
同时，根据前面学到的比例划分，把鞋底划分为三等分之后，我们可以发现，大拇指根部的突起骨点，正好处于1/3的位置
脚底的应用展示 #  首先，仍然是定义好脚底的透视形态，然后找到脚跟方块与“猪鼻子”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第七课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson7/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 21:05:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson7/</guid>
      <description>第七课 手的结构 #  *. 下面的参考图片，部分来自 《艺用人体结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
手的拆分 #  在这里，我们把手部拆分为三个结构，手腕、手掌和手指，而它们对于手部形态的影响力，依次递减
与手臂相同，同样是从生长的根部开始理解，对于手臂是锁骨“夹子”，对于手掌，则是手腕
掌部结构拆解 #  首先我们先从手背观察手掌，以手指根部的关节为界，就可以发现，基本上手指总长跟手掌部分的长度是差不多的
而单从手指看，还可以发现，外侧两节指节的长度，与根部一节的长度大致相当
从根部指节往外对比着看，我们可以发现，更靠近手掌的与更靠近外侧的指节比，长度会逐渐递减
 💡 参考：指甲的长度
 从宽度来看，手掌外侧的宽度与食指的长度大致相当，而手掌根部的长度则跟小拇指的长度大致相当
同时，我们还可以观察到，中指和无名指的指关节分别落在手掌方块的中间两侧
从立体空间看，可以将手腕根部的诸多骨头简化为一个较长的 软性 长方体，它的形体非常容易被手掌和前臂所影响
这样理解的话，就可以更合理地解释手腕前后的连接转折，更加容易画出合理的手部
如果在画的时候觉得不好理解的话，可以尝试在画到前臂尺骨骨点的时候，让自己强制分块，然后直接画出需要角度的手腕，最后再处理中间的连接
在观察手掌时，我们还需要注意，当我们观察手掌面和手背面时，观察到的“手指起点（或说手指根部）”其实并不是同一个点
从手背面看，我们能很清晰地观察到关节的位置
从手掌面看，我们则通常会认为手指根部的折痕才是手指的起点
所以通常情况下，我们会产生从手掌面看到的手指会比从手背面短的错觉
当我们竖直手指，并尝试将拇指向手掌一侧收拢时，可以观察到，在虎口的地方会拉出一层“蹼”
（图中方形为手掌，并未包含手指，红色线条为对应拇指骨的手掌骨）
从手掌的另一边看，当小拇指向手掌一侧收拢时，小拇指同时也会带动无名指（有些情况下甚至会带动中指）
而食指的运动状态则很少会被其他手指连带影响
上面平面图片不好理解的话，就参考本段后面的动图吧，为了科学而献身，亲自录了一小段动图
 💡 参考：“蹼”以及手指的连带运动（19.2MB，加载不了就多刷新几次）
  💡 参考：手掌面与手背面手指起点的错觉（35.2MB，同上）
 画出手掌 #  从照片到方块空间 #  首先，我们需要在照片中找到前臂的末端，即手腕处尺骨凸起的地方
接下来，我们可以用自己的手去比一比图中的的姿势，就可以大致推理处手掌与前臂大致的角度应该是如下图的样子（侧视图），要注意软性方块哪一边比较宽
同时还要注意，手掌的方块的厚度应该与前臂方块差不多
然后就可以在参考图上大致推理出手掌方块的底边与前臂方块的终点大致的距离
接下来，我们根据手部拆解知识可知，中指和无名指关节的中间，大致就是手掌方块的1/2的位置
 💡 因为这张参考照片中，手腕明显没有朝左右摆动
所以我们可以以前臂的中点作为手掌底边的中点参考
如果参考照片中的手掌有明显的摆动角度，则需要根据摆动方向进行调整
 这样我们就可以的到手掌方块的中线，以及其透视方向</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第六课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson6/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 21:05:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson6/</guid>
      <description>第六课 腿部结构拆解 #  *. 下面的参考图片，部分来自 《艺用人体结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
腿部的比例简化 #  从骨头的比例上来说，直立的成年人大腿骨的长度大约是2个头长，小腿骨的长度大约是1.5头，而脚部的高度大约是1/3个头
为了将比例简化成方便绘画的比例，我们可以从裆部的下沿开始计算，整个腿部的长度以膝盖为分界，上下各一半
 ⚠️ 这里的简化比例，下面的部分是包含脚部的高度的 ，并非只有大腿和小腿
 而从关节球大小看，跟上一节课的手臂（参照脖子）类似，腿部则是以头部作为参照，大转子处越为一个头宽度，到了膝盖则是3/4个头，到了脚踝则是2/4个头的宽度
在分析腿部的弧度起伏时，应尤其注意横截面的弧度与视角之间微妙的角度变化（难点，要多思考）
从骨盆开始 #  从身体的下班部分看，男性和女性的区别始于骨盆的长宽比
男性的骨盆相对于女性的来说，通常会更高、更窄
另外，女性的大腿脂肪相对于男性来说高很多，所以在画女性大腿的时候，可以用更圆润的线条表达，而男性则可以用更直更硬朗的线条刻画
 💡 通过控制髂前上棘是否更靠近方块的边缘，就可以间接控制角色腰部的宽度
 在不做出极端动作（如：劈叉、体操等）的情况下，大转子的位置大部分情况下，都处于骨盆方块的侧面下边沿的中点处
从之前胯部分析学到的知识，我们可以知道，大转子并未被大量肉覆盖，它是处于体表的一个骨点
所以，我们在画不同的大腿朝向的时候，可以以大转子作为参考，切大转子作大小合适的圆切面（吸管与珍珠），就可以得到大腿的顶面
 💡 在做劈叉动作时，大转子会产生一定的位移，但移动范围并不会很大
同时，阔筋膜张肌会被挤压形变得十分厉害，而臀大肌也会被拉伸开来
只有理解好这些骨头的翻转状态，才能画出令人信服的肌肉
 在画不同角度的臀部的时候，应该注意腿部的圆柱所带来的透视暗示，只有表达好了这些暗示透视的穿插线，才可能画出可信的人体
 ⚠️ 在参考一些肌肉参考模型的时候，要注意它的合理性，有没有把肌肉的挤压变形等细节做好，切忌不加思考拿来就用
 简化的膝盖（关键点） #  与手臂的处理方法类似，从大转子沿着大腿侧边作直线（可以参考髂胫束的位置），就可以找到膝关节方块的位置
在膝关节方块里面，以与大转子同侧的面作为顶面，并切出圆柱体作为膝关节的参考
在膝关节方块的正面，有髌骨（下称膝盖骨）的存在，膝盖骨可以很好地保护我们的膝盖
同样地，我们在膝盖骨的位置作一个圆点，上面作一个梯形，下面作一个三角形，就可以得到类似于肘关节的简化效果
而下方的三角形，约占胫骨的1/3，画的时候注意不要画太短
上面梯形的部分，则是骨骼相对裸露的区域，这个区域不会被肌肉覆盖
当我们拿到参考照片的时候，我们股也可以依据这些三角区域来判断膝盖的朝向
此外，与肘关节不同的是，膝关节上面的部分的方向是固定的，只有代表小腿下面的部分是可以运动的
膝关节的圆点与小腿的箭头一同运动，当小腿弯曲时，膝关节圆点和小腿箭头的距离始终不变，而膝关节圆点跟大腿梯形的距离则会被拉长
大腿肌肉 #  有了上面的骨架之后，我们就可以开始研究大腿的肌肉了
首先，有一条长条状的肌肉，它从髂前上棘绕大腿表面的弧度转进膝盖内侧，它就是缝匠肌（绿色）
 ⚠️ 这块肌肉是有一定的宽度的，这里为了演示，简化成一条绿色线了
从侧面看时，要注意不要直接用较直的点去连接</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第五课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson5/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:19:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson5/</guid>
      <description>第五课 手臂结构拆解 #  *. 下面的参考图片，部分来自 《艺用人体结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
开篇唠嗑 #  画的时候，要尝试理清思路，不要无脑地进行复印机临摹
只有尝试去自己解释所画的内容，才能发现自己不懂的部分，解决这些问题才会有进步
手臂的长度与粗细 #  适用于大部分不同年龄段人体的比例：
当人在自然直立的状态下，手肘的位置大约在腰的1/2的位置
而手腕大约在胯部方块空间的底部（裆部底部）差不多的位置
而手臂的粗细则可以以肩关节球作为参照：
成年人的手肘关节球大约为肩关节球的3/4大小，而腕部这是2/4大小
简而言之，从手臂往下走，每个关节大约递减1/4
而小孩的关节球递减程度，较于成年人的则相对小一些，在画小孩的时候可以适当进行调整
 ⚠️ 肩关节球的大小，请参照「第三课 头颈肩与胸腔的连接」，应该与颈部差不多的大小，而不应该参照照片中三角肌的大小
  💡 如何才能把人画得强壮？
在设计强壮的角色的时候，应该注意他身上各个关节球的比例，不能只强调某一个部分，否则看起来的效果就会不协调
 手臂的核心支架 #  手臂的核心支架分为三部分：
 锁骨和肩关节球 上臂 前臂  锁骨和肩关节球 #  承接第三课，我们可以知道，锁骨转折的部分正好位于肩关节球的1/2处
而锁骨“夹子”转到背后时，“夹子”的线条对应的是肩胛骨轮廓的边缘线，而不是真正肩胛骨上斜着长出来的“骨棒子”
这是因为肩胛骨上的两根“骨棒子”本身的角度是斜向上方的，它的生长角度容易造成我们对于透视方向的误判
当手抬起的时候（比平举的程度更大时），锁骨也会跟着抬起
因为胸大肌和背阔肌在手臂上有连接点，所以它们都会受到手臂抬起的拉扯
要把抬起手的人体画得更合理，就必须把锁骨“夹子”理解透彻
可以观察以下GIF，看手臂抬起来时，锁骨和肩胛骨是如何运动的
抬起手臂时，要注意肩胛骨的角度，肩胛骨会被带动而外翻，但其形状不会改变（下图里蓝色的角）
锁骨除了可以抬起，稍微进行转向，例如手臂往前举，或收到背后时的动作
 💡 一共四个锁骨与肩胛骨结构与动态的参考3D视频
失效请联系：chinanoahli#outlook.com
百度云连接 提取码：waym
 在处理胸腔肌肉之前，可以给锁骨加上对应的体积，最后再加上肌肉，就可以让画面看起来更扎实
而肩胛骨上斜着长的“骨棒子”，则是斜方肌的生长点
为了画好手臂抬高时胸腔的肌肉，我们首先要找准胸腔的1/2截面线，这条线对应的是胸腔方块空间的1/2线
以这条线作为参照，才能更好地找出胸大肌和背阔肌的位置</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第四课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson4/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:19:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson4/</guid>
      <description>第四课 躯干的整体连接 #  *. 下面的参考图片，部分来自 《艺用人体结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
开篇唠嗑 #  在我们拿到任何人体教程，看到里面的简化的人体时，我们需要思考教程这样简化的意义在哪里，而不是拿来就用
只有真的理解了教程作者为什么要这样简化，才能活用这种简化模式
我们在学习肌肉的时候会发现，在人体“动区”的肌肉，往往会因为人物的动态而产生较大的拉扯、挤压和变形
如果我们用死记硬背的方式去学习人体，那么我们就会难以在不同的动态上表达应用好学到的知识，更不用说进一步进行风格化
腰部 #  腹直肌和腹外斜肌 #  从比例上来看，结合之前学到的知识，我们来分析一下人体躯干骨骼的侧视图
可以发现，头部的侧面宽度跟胸腔以及骨盆的侧面宽度其实是差不多的
而头骨的高度和骨盆的高度也相似
颈椎的长度跟 胸腔下方到骨盆 之间这段距的长度离差不多
而人在自然直立的情况下，脖子和腰都会有一定程度上的自然弯曲，如果在画站立角色的时候忽略这些自然弯曲，画出来的角色就会变成死板的“人棍”
当角色向前弯腰的时候，身体正面的肌肉（如腹肌等）就会受到挤压而鼓起
当角色挺胸时，身体正面的肌肉则会被拉伸，从而变得更平坦
在这里我们可以把脊椎理解成一根软管，通过生活常识，我们可以知道，软管的每一个圆切面在不同角度下观看，它的边缘所表现出来的弧度并不一样
假设脊椎是一根可以扭动的软管，我们就可以想象，当脊椎在扭动的时候，上面的圆切面的弧度同样会跟小广告里面的圆切面产生一样的变化
由此可以推理出，在绘画人体时，不同朝向的体块，它们横截面的弧度都不尽相同，只有正确地表达出了这些横切面的弧度，才能画出更加立体的人体
对于“腰”的理解，我们可以将它理解为 胸腔下沿到骨盆上沿的这段距离，在实际的人类身上，这部分区域其实是比较短的（春哥原话「只有一个鼻子那么短」）
而这部分区域，基本上都被腹外斜肌覆包裹住
同时我们还需要注意，其实腹外斜肌的“硬度”并不高，在男性角色作出左右弯（侧）腰的动作时，往往会有一边会因为受到胸腔和骨盆的挤压而突出，而另一边则会绷得比较直
而女性的腹外斜肌则比较小，就算左右弯（侧）腰的时候也不会被挤压突出
平常，我们看到的“XX块腹肌”描述的其实是腹直肌
腹直肌的分块数可以是8块，也可以是6块，这与人的锻炼方式有关，“腹肌”的块数并无固定值，合理即可
上述两块肌肉，可以参考上一节课笔记的参考图：躯干正面的主要肌肉和体表标志
从照片到方块空间 #  与画头部和胸腔时一样，我们首先可以用两条弧线（或圆）大致标记出照片中模特的胸腔和胯部的位置（配合负型可以让抓型更准确）
紧接着我们需要根据照片里面提供的信息，如裤头、皮带以及衣服下摆的弧度等，画出腰部的横截面
 ⚠️ 在找腰部结束的地方时，应该参照照片肚脐眼的地方，而不是裤头的位置，裤头的弧度仅仅作为透视参考
同时在利用裤头位置的时候，我们还需要注意分析照片中的角色是否有“好好穿裤子”，如果裤头的位置穿得比较歪，那就不能用作透视参考
 然后还得找到胸部和胯部的中心线
最后再根据中线和透视原理补全方块空间即可
胯部 #  胯部拆解 #  在春哥的课中，春哥将骨盆的顶部定义在肚脐眼所在的平面上，而不是一般人体教程中的髂前上棘或骨盆了后面股沟的位置
在骨盆正面，连接髂前上棘和耻骨，可以得到一个“U”字型的结构
在骨盆后方，连接髂嵴上沿和中间的凹陷，也会得到一个“U”字型的结构，这个结构一般很少用到，除非你要画米氏菱形窝
回到骨盆前方，从方块左右两侧的1/2点往下画弧线，就可以得到大腿根部关节球的位置
而这个关节球，是一个可以被挤压变形的软性球体
 骨盆结构*</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第三课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson3/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:19:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson3/</guid>
      <description>第三课 头颈肩与胸腔的连接 #  *. 下面的参考图片，大部分来自 《艺用人体结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
了解脊椎和胸腔 #  为了更好地理解脊椎，我们需要把脊椎拆分为4部分
  脖子的部分，属于可动区域
  胸椎的部分，属于不可动区域
  腰椎的部分，属于可动区域
  骨盆的部分，属于不可动区域
  这里的 可动 / 不可动 区域是指那一段骨骼在人体摆出不同动态时会不会发生大幅度的 形变 或 转向 
从侧视图来看，在比例上，我们可以把上胸腔以上的比例简化成：
   部位 头部 颈椎 胸腔     高度比值 1a 3/4a 1.5a   宽度比值 b &amp;mdash;- b     ⚠️ 脖子长度的误区
有些画手习惯把下巴到胸腔的距离算作是脖子的长度，其实这认知对分析人体比例会造成很大的负面影响
因为如果参考对象抬头或者低头的时候，下巴到胸腔之间的距离是会 改变 的，这是一个无法量化的不确定项</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第二课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson2/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:19:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson2/</guid>
      <description>第二课 五官结构和运用 #  从头骨开始 #  在描画五官之前，我们需要先注意到头骨上不同性别、年龄之间不同的比例以及风格化的骨性特征的差异
如果头骨的基础画得不对，那么后面的塑造就算再怎么调整五官的风格，都无法画出理想的造型
基础辅助线 #  为了不把五官画歪，我们还需要合理利用辅助线
这两条辅助线始于眉毛的中点，并根据五官和面部的起伏，平行于面部中线，终于两边的嘴角
而贯穿眼角的直线，有助于我们理解两边眼睛以及更为凸起的鼻梁骨的透视状态，从而让我们更不容易画错
它们也能帮助我们控制嘴巴的宽度，从而避免在绘画时，把嘴巴画得过宽
眉毛 #  眉毛比眼睛更重要？！ #  眉毛不仅可以在暗示头部空间结构的方面起到巨大的作用
而且在表情方面，因为我们的眼皮被 枕额肌 所带动，所以眉毛的动作区域会比眼皮更大更夸张
*. 《艺用表情结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
眉毛的形状 #  现实中的人类的眉毛前段与末端的生长趋势并不一样的
一般来说，前端往上生长；到了末端则转而向下生长
在设计眉毛的造型时，我们可以把眉毛拆分为三块区域来设计
（下图为角色左侧眉毛的简化）
在画眉毛的时候，我们应该要注意头部的透视关系
眉毛贴合在眉弓上生长，而眉弓是有弧度的，我们应该重视眉毛是否已经转到看不见的角度里面去，避免画出破坏透视关系的眉毛
利用“中字练习法”快速把握眉毛的透视感 #  平常练习的时候，可以先简易地画出一个“中”字形的透视空间（三庭里面的中庭以及中线）
然后画出眉弓以及两边的透视收缩效果，以此达到快速练习的目的
眼睛 #  “眼黑”的部分 #  我们首先要明白眼珠是一个球体，而眼黑的部分则是一个贴在这个球体上面的圆
因此，在练习不同角度的眼睛形态的时候，我们可以通过在有经纬线的球体上，画出符合经纬线所组成的方格的圆形
实际作画时，还需要注意瞳孔的实际位置
瞳孔的位置并不在眼黑凸出来的部分，它所在的位置会比上面画的圆形的面要低一些
所以在画眼睛特写的时候应该注意给瞳孔的位置做出适当的偏移
眼皮的部分 #  眼皮可以理解成一片树叶（基本款，也会有接近圆形、菱形等形状的眼皮组合）贴合在眼球上
它同样会因为在不同的观察角度呈现出不同的透视形变
同样地，我们可以利用上面在球体上画圆的方法来练习眼皮在不同观察角度下的形变
眼睛草稿的作画流程 #  除了先画出球体和参考的十字线以外
为了更好地定位，作画时可以先定出两侧眼角的位置</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第一课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson1/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 18:52:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson1/</guid>
      <description>第一课 头部结构拆解 #  简化头骨组成 #  为了更方便地理解头骨，可以将头骨简化为以下模型：头顶的球体、面骨以及下颌骨，这三大区域
头骨的区块 #   💡 下面说到的比例，如无特殊说明，均以理想的成年人作为模型
⚠️ 但实际上每个角色都有其特征，所以下面说到的数据均不能死板地套用在所画的角色身上
比例数据都允许有一定的误差，且应该根据所画的对象进行一定调整
后面的课程中提到的其他比例数据同理
   成年人的头骨大致可以看成是一个 2 : 3 : 3 的方块
  从正视图看，可以将头骨纵向划分为三个区域，亦即三庭
  上庭：指从发际线到眉弓这一块区域
  中庭：指从眉弓到鼻底这一块区域
  下庭：指从鼻底到下巴这一块区域
    而从横向看，则可以以一只眼睛的宽度作为基准，将头骨横向划分为五个区域，亦即五眼
   💡 这里的眼宽，是指在皮肉健全的状态下一只眼睛的宽度，而非只有骨头的状态
 从侧视图看，耳朵位于侧视图的中间，约为中庭1/2的位置
而脖子的起点则位于头顶球体部分与鼻低延长线 相切的地方
要准确抓住一个角色部的头部特征，也可以借由切分侧视图，并利用切分线与头骨之间的负型来分析
 💡 一般来说，男性的头骨通常会比女性的头骨更强壮，如具有更宽大的下颚、更饱满的额头等
 分析并画出头骨 #  从真人照片到方块 #  在分析真人照片的时候，可以先通接眉毛末端
 ⚠️ 要注意连接眉毛末端时，需要考虑到眉毛转到照片中看不到的背面的情况
遇到这种情况时，应该连接被遮住的眉毛末端，而不是面部的眉毛轮廓</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
