<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>画画的春哥 on chinanoahli&#39;s note</title>
    <link>/art/chuns/</link>
    <description>Recent content in 画画的春哥 on chinanoahli&#39;s note</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2023 14:11:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/art/chuns/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第五课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson5/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:19:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson5/</guid>
      <description>第五课 手臂结构拆解 #  *. 下面的参考图片，部分来自 《艺用人体结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
开篇唠嗑 #  画的时候，要尝试理清思路，不要无脑地进行复印机临摹
只有尝试去自己解释所画的内容，才能发现自己不懂的部分，解决这些问题才会有进步
手臂的长度与粗细 #  适用于大部分不同年龄段人体的比例：
当人在自然直立的状态下，手肘的位置大约在腰的1/2的位置
而手腕大约在胯部方块空间的底部（裆部底部）差不多的位置
而手臂的粗细则可以以肩关节球作为参照：
成年人的手肘关节球大约为肩关节球的3/4大小，而腕部这是2/4大小
简而言之，从手臂往下走，每个关节大约递减1/4
而小孩的关节球递减程度，较于成年人的则相对小一些，在画小孩的时候可以适当进行调整
 ⚠️ 肩关节球的大小，请参照「第三课 头颈肩与胸腔的连接」，应该与颈部差不多的大小，而不应该参照照片中三角肌的大小
  💡 如何才能把人画得强壮？
在设计强壮的角色的时候，应该注意他身上各个关节球的比例，不能只强调某一个部分，否则看起来的效果就会不协调
 手臂的核心支架 #  手臂的核心支架分为三部分：
 锁骨和肩关节球 上臂 前臂  锁骨和肩关节球 #  承接第三课，我们可以知道，锁骨转折的部分正好位于肩关节球的1/2处
而锁骨“夹子”转到背后时，“夹子”的线条对应的是肩胛骨轮廓的边缘线，而不是真正肩胛骨上斜着长出来的“骨棒子”
这是因为肩胛骨上的两根“骨棒子”本身的角度是斜向上方的，它的生长角度容易造成我们对于透视方向的误判
当手抬起的时候（比平举的程度更大时），锁骨也会跟着抬起
因为胸大肌和背阔肌在手臂上有连接点，所以它们都会受到手臂抬起的拉扯
要把抬起手的人体画得更合理，就必须把锁骨“夹子”理解透彻
可以观察以下GIF，看手臂抬起来时，锁骨和肩胛骨是如何运动的
抬起手臂时，要注意肩胛骨的角度，肩胛骨会被带动而外翻，但其形状不会改变（下图里蓝色的角）
锁骨除了可以抬起，稍微进行转向，例如手臂往前举，或收到背后时的动作
 💡 一共四个锁骨与肩胛骨结构与动态的参考3D视频
失效请联系：chinanoahli#outlook.com
百度云连接 提取码：waym
 在处理胸腔肌肉之前，可以给锁骨加上对应的体积，最后再加上肌肉，就可以让画面看起来更扎实
而肩胛骨上斜着长的“骨棒子”，则是斜方肌的生长点
为了画好手臂抬高时胸腔的肌肉，我们首先要找准胸腔的1/2截面线，这条线对应的是胸腔方块空间的1/2线
以这条线作为参照，才能更好地找出胸大肌和背阔肌的位置</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第四课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson4/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:19:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson4/</guid>
      <description>第四课 躯干的整体连接 #  *. 下面的参考图片，部分来自 《艺用人体结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
开篇唠嗑 #  在我们拿到任何人体教程，看到里面的简化的人体时，我们需要思考教程这样简化的意义在哪里，而不是拿来就用
只有真的理解了教程作者为什么要这样简化，才能活用这种简化模式
我们在学习肌肉的时候会发现，在人体“动区”的肌肉，往往会因为人物的动态而产生较大的拉扯、挤压和变形
如果我们用死记硬背的方式去学习人体，那么我们就会难以在不同的动态上表达应用好学到的知识，更不用说进一步进行风格化
腰部 #  腹直肌和腹外斜肌 #  从比例上来看，结合之前学到的知识，我们来分析一下人体躯干骨骼的侧视图
可以发现，头部的侧面宽度跟胸腔以及骨盆的侧面宽度其实是差不多的
而头骨的高度和骨盆的高度也相似
颈椎的长度跟 胸腔下方到骨盆 之间这段距的长度离差不多
而人在自然直立的情况下，脖子和腰都会有一定程度上的自然弯曲，如果在画站立角色的时候忽略这些自然弯曲，画出来的角色就会变成死板的“人棍”
当角色向前弯腰的时候，身体正面的肌肉（如腹肌等）就会受到挤压而鼓起
当角色挺胸时，身体正面的肌肉则会被拉伸，从而变得更平坦
在这里我们可以把脊椎理解成一根软管，通过生活常识，我们可以知道，软管的每一个圆切面在不同角度下观看，它的边缘所表现出来的弧度并不一样
假设脊椎是一根可以扭动的软管，我们就可以想象，当脊椎在扭动的时候，上面的圆切面的弧度同样会跟小广告里面的圆切面产生一样的变化
由此可以推理出，在绘画人体时，不同朝向的体块，它们横截面的弧度都不尽相同，只有正确地表达出了这些横切面的弧度，才能画出更加立体的人体
对于“腰”的理解，我们可以将它理解为 胸腔下沿到骨盆上沿的这段距离，在实际的人类身上，这部分区域其实是比较短的（春哥原话「只有一个鼻子那么短」）
而这部分区域，基本上都被腹外斜肌覆包裹住
同时我们还需要注意，其实腹外斜肌的“硬度”并不高，在男性角色作出左右弯（侧）腰的动作时，往往会有一边会因为受到胸腔和骨盆的挤压而突出，而另一边则会绷得比较直
而女性的腹外斜肌则比较小，就算左右弯（侧）腰的时候也不会被挤压突出
平常，我们看到的“XX块腹肌”描述的其实是腹直肌
腹直肌的分块数可以是8块，也可以是6块，这与人的锻炼方式有关，“腹肌”的块数并无固定值，合理即可
上述两块肌肉，可以参考上一节课笔记的参考图：躯干正面的主要肌肉和体表标志
从照片到方块空间 #  与画头部和胸腔时一样，我们首先可以用两条弧线（或圆）大致标记出照片中模特的胸腔和胯部的位置（配合负型可以让抓型更准确）
紧接着我们需要根据照片里面提供的信息，如裤头、皮带以及衣服下摆的弧度等，画出腰部的横截面
 ⚠️ 在找腰部结束的地方时，应该参照照片肚脐眼的地方，而不是裤头的位置，裤头的弧度仅仅作为透视参考
同时在利用裤头位置的时候，我们还需要注意分析照片中的角色是否有“好好穿裤子”，如果裤头的位置穿得比较歪，那就不能用作透视参考
 然后还得找到胸部和胯部的中心线
最后再根据中线和透视原理补全方块空间即可
胯部 #  胯部拆解 #  在春哥的课中，春哥将骨盆的顶部定义在肚脐眼所在的平面上，而不是一般人体教程中的髂前上棘或骨盆了后面股沟的位置
在骨盆正面，连接髂前上棘和耻骨，可以得到一个“U”字型的结构
在骨盆后方，连接髂嵴上沿和中间的凹陷，也会得到一个“U”字型的结构，这个结构一般很少用到，除非你要画米氏菱形窝
回到骨盆前方，从方块左右两侧的1/2点往下画弧线，就可以得到大腿根部关节球的位置
而这个关节球，是一个可以被挤压变形的软性球体
 骨盆结构*</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第三课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson3/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:19:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson3/</guid>
      <description>第三课 头颈肩与胸腔的连接 #  *. 下面的参考图片，大部分来自 《艺用人体结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
了解脊椎和胸腔 #  为了更好地理解脊椎，我们需要把脊椎拆分为4部分
  脖子的部分，属于可动区域
  胸椎的部分，属于不可动区域
  腰椎的部分，属于可动区域
  骨盆的部分，属于不可动区域
  这里的 可动 / 不可动 区域是指那一段骨骼在人体摆出不同动态时会不会发生大幅度的 形变 或 转向 
从侧视图来看，在比例上，我们可以把上胸腔以上的比例简化成：
   部位 头部 颈椎 胸腔     高度比值 1a 3/4a 1.5a   宽度比值 b &amp;mdash;- b     ⚠️ 脖子长度的误区
有些画手习惯把下巴到胸腔的距离算作是脖子的长度，其实这认知对分析人体比例会造成很大的负面影响
因为如果参考对象抬头或者低头的时候，下巴到胸腔之间的距离是会 改变 的，这是一个无法量化的不确定项</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第二课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson2/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:19:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson2/</guid>
      <description>第二课 五官结构和运用 #  从头骨开始 #  在描画五官之前，我们需要先注意到头骨上不同性别、年龄之间不同的比例以及风格化的骨性特征的差异
如果头骨的基础画得不对，那么后面的塑造就算再怎么调整五官的风格，都无法画出理想的造型
基础辅助线 #  为了不把五官画歪，我们还需要合理利用辅助线
这两条辅助线始于眉毛的中点，并根据五官和面部的起伏，平行于面部中线，终于两边的嘴角
而贯穿眼角的直线，有助于我们理解两边眼睛以及更为凸起的鼻梁骨的透视状态，从而让我们更不容易画错
它们也能帮助我们控制嘴巴的宽度，从而避免在绘画时，把嘴巴画得过宽
眉毛 #  眉毛比眼睛更重要？！ #  眉毛不仅可以在暗示头部空间结构的方面起到巨大的作用
而且在表情方面，因为我们的眼皮被 枕额肌 所带动，所以眉毛的动作区域会比眼皮更大更夸张
*. 《艺用表情结构》 Uldis Zarins 著 / 黄朝贵 译
眉毛的形状 #  现实中的人类的眉毛前段与末端的生长趋势并不一样的
一般来说，前端往上生长；到了末端则转而向下生长
在设计眉毛的造型时，我们可以把眉毛拆分为三块区域来设计
（下图为角色左侧眉毛的简化）
在画眉毛的时候，我们应该要注意头部的透视关系
眉毛贴合在眉弓上生长，而眉弓是有弧度的，我们应该重视眉毛是否已经转到看不见的角度里面去，避免画出破坏透视关系的眉毛
利用“中字练习法”快速把握眉毛的透视感 #  平常练习的时候，可以先简易地画出一个“中”字形的透视空间（三庭里面的中庭以及中线）
然后画出眉弓以及两边的透视收缩效果，以此达到快速练习的目的
眼睛 #  “眼黑”的部分 #  我们首先要明白眼珠是一个球体，而眼黑的部分则是一个贴在这个球体上面的圆
因此，在练习不同角度的眼睛形态的时候，我们可以通过在有经纬线的球体上，画出符合经纬线所组成的方格的圆形
实际作画时，还需要注意瞳孔的实际位置
瞳孔的位置并不在眼黑凸出来的部分，它所在的位置会比上面画的圆形的面要低一些
所以在画眼睛特写的时候应该注意给瞳孔的位置做出适当的偏移
眼皮的部分 #  眼皮可以理解成一片树叶（基本款，也会有接近圆形、菱形等形状的眼皮组合）贴合在眼球上
它同样会因为在不同的观察角度呈现出不同的透视形变
同样地，我们可以利用上面在球体上画圆的方法来练习眼皮在不同观察角度下的形变
眼睛草稿的作画流程 #  除了先画出球体和参考的十字线以外
为了更好地定位，作画时可以先定出两侧眼角的位置</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画的春哥 人体结构基础课 第一课</title>
      <link>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson1/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 18:52:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>/art/chuns/humanBodyStructure/lesson1/</guid>
      <description>第一课 头部结构拆解 #  简化头骨组成 #  为了更方便地理解头骨，可以将头骨简化为以下模型：头顶的球体、面骨以及下颌骨，这三大区域
头骨的区块 #   💡 下面说到的比例，如无特殊说明，均以理想的成年人作为模型
⚠️ 但实际上每个角色都有其特征，所以下面说到的数据均不能死板地套用在所画的角色身上
比例数据都允许有一定的误差，且应该根据所画的对象进行一定调整
后面的课程中提到的其他比例数据同理
   成年人的头骨大致可以看成是一个 2 : 3 : 3 的方块
  从正视图看，可以将头骨纵向划分为三个区域，亦即三庭
  上庭：指从发际线到眉弓这一块区域
  中庭：指从眉弓到鼻底这一块区域
  下庭：指从鼻底到下巴这一块区域
    而从横向看，则可以以一只眼睛的宽度作为基准，将头骨横向划分为五个区域，亦即五眼
   💡 这里的眼宽，是指在皮肉健全的状态下一只眼睛的宽度，而非只有骨头的状态
 从侧视图看，耳朵位于侧视图的中间，约为中庭1/2的位置
而脖子的起点则位于头顶球体部分与鼻低延长线 相切的地方
要准确抓住一个角色部的头部特征，也可以借由切分侧视图，并利用切分线与头骨之间的负型来分析
 💡 一般来说，男性的头骨通常会比女性的头骨更强壮，如具有更宽大的下颚、更饱满的额头等
 分析并画出头骨 #  从真人照片到方块 #  在分析真人照片的时候，可以先通接眉毛末端
 ⚠️ 要注意连接眉毛末端时，需要考虑到眉毛转到照片中看不到的背面的情况
遇到这种情况时，应该连接被遮住的眉毛末端，而不是面部的眉毛轮廓</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
